<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on huyixi</title>
    <link>https://huyixi.org/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on huyixi</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>© 2024 Hu Yixi</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Jan 2024 21:21:08 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://huyixi.org/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>《我还能看到多少次满月升起》与《音乐即自由》</title>
      <link>https://huyixi.org/posts/ryuichisakamoto/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 21:21:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/posts/ryuichisakamoto/</guid>
      <description>这两本书都是坂本龙一的自传。这也是今年首先阅读完的两本书。突然想到书中坂本龙一说的：小时候外公很喜欢给他买伟人自传，并问他读完后有什么感受，但是他自己却并不喜欢伟人自传，没想到他自己也写了两本自传。不过我认为这是一件好事，给了一些想了解坂本龙一的人一个窗口。一个人死后，如果没有留下什么，过上几年也许就慢慢被人遗忘，就像他不曾来过一样。所以这也是书中坂本龙一想追寻的想给后人留下一点什么吧。 《我还能看到多少次满月升起》没有做多少笔记，印象比较深刻的就是书中首尾出现的两句话。《音乐即自由》笔记做的比较多，因为是边看书边开着电脑做笔记。一些想法会时刻捕捉下来。所以下面大部分是关于《音乐即自由》的。后续如果有回想起《我还能看到多少次满月升起》的内容，或许会慢慢补充。
小兔之歌
环境的影响是真的很关键，要尽量去寻找好的环境。幼儿园的时候老师就指导坂本龙一音乐创作了，并且还能录制成薄膜唱片。对比我过去的幼儿园，条件确实是差了很多 然而，从另一个角度来说，某位青年失去了自己的妹妹，一旦青年的记忆淡去、消逝，这件事情可能就此淹没在历史的洪流中，彻底消失无踪。但是只要一谱写成歌曲，就可能成为民族或时代的共有记忆，不断流传下去。将事情从个人体验中抽离而出，实际留存在音乐世界中，就能借此跨越时空的限制，逐渐与他人共有，音乐正具备这样的力量。
黄玄也曾谈到过这样的想法。更想做的是能给后代留下作用的事情。相比之下，我就完全没有这样的理想。可能境界还不够🤔。
我非但不必为了升学而努力读书，基本上我连在家里读书的习惯都没有。祖师谷小学当时的校长是名声显赫的金泽嘉市&amp;rsquo;，他是一位颇为有趣的教育者，抱持的教育方针是不布置任何家庭作业。金泽校长认为学生读书是在学校做的事情，放学后就该尽情去玩。由于这个缘故，我完全没有培养出在家读书的习惯，之后也一直没有任何改变。
跟我的想法一样。感觉目前学生读书所占用的时间实在是太长了。
昨晚跟父亲聊天，说妹妹学校每天早上 5:40 起床，晚上 11 点多才睡觉。睡眠时间甚至比我还少，我不认为会有人有如此之长的有效学习时间，所以基本上大部分时间是在做很低效率的学习。从小学到高中，这其中 12 年人生中精力较为旺盛的时期，全部浪费在这上面，个人感觉相当不值得。虽然当时我上初中时也是这么过来的，但是对于时间记忆上已经有些模糊了。
不过如果想要跟上课程的进度，又不使其占用过多的时间。个人认为最主要的还是要自学，要更多借助课外辅导书籍来学习。虽然一直说课本是纲，但是如果不借助老师的讲解或者课文书籍的解释，单纯看课本可能还是比较晦涩难懂的。在有了一定程度的了解之后，再去看课本，体验可能会更深。另外如果自学的话，可能会遇到一个问题：一些不懂的题目去问老师，老师可能会骂你，这道题课上不是讲过了吗，现在拿来问。另外还有就是对于手机的使用。目前的大部分学校都是禁止手机的使用。个人认为还是要尽早接触社会，总不可能一辈子不使用手机。多利用新的技术来学习不是一件坏的事。当初 ChatGPT 刚出现的时候，我就在想，要是学生用上这个工具，好像基本就没有老师什么事了。不过使用手机目前最主要的担忧就是，可能是自制力的原因，很多人使用之后无法自拔于娱乐项目，完全忘记了学习的目的。不过这个也可以通过技术手段来解决，但是个人不太倾向于使用这种办法来解决，而是更多依靠自己。像我现在感觉很多的信息流 App 都很无趣了，游戏也是。
坂本龙一接触的音乐
The Beatles：精致 The Rolling Stone：放荡不羁的类朋克风格 不止这些，后续我也会多听听这两个乐队。 自己去主动思考真正想做的事，我想这应该是人生的头一遭经验 初一的时候，坂本龙一就有了这样的想法，而我到现在都不明白自己真正想做的事情是什么。
而到了20 世纪60年代快要结束时，我又逐渐爱上了与我出现在同一个时代的音乐。西洋音乐的历史与我个人的生涯相互交错，我赫然发觉，自已与作曲家身处在相同的时间中。这也代表着，我自己与这些音乐家感受到的问题能够达成一致了。 这个时候已经接近高中生活的尾声，我当时正投身于学生运动，试图瓦解学校与社会的制度。而同时代的作曲家也正运用极端的形式，力图打破现有的音乐制度与结构。当时，我一直在思考，西洋音乐已经发展到了极致，我们必须从传统音乐的束缚中，让听觉获得解放。那个时候正是“解构的年代”。
过去，我一直尽量避免让自己陷入固定的思考模式中，不会去想自己的人生该往什么特定方向前进。我甚至觉得，尽量保留可能性应该会比较好。然而，在当时的伦敦公演上，我却浮现了这样的想法：“照这个形式就对了。”像这样明确选择自己应该走的方向，还真是头一遭的经验。 或许，根本不需要去想，你想成为一个什么样的人，你想将一生都投入到什么事业中去。或许，只在当下做你当下做你最想做的事情，这样的一生，或许就足够了。
突然发现这本书的排版没有按照中文段落开头空两格的习惯。
影像张力不足的地方，就要加入配乐。
首先，我在东京开始了作业。说是这么说，不过我过去完全没学过中国音乐，因此先跑了一趟唱片行，买了二十张左右的中国音乐精选集，花了一整天全部听完。接着，我考虑电影里的时代与场合，选好应该使用的乐器，然后就开始寻找东京附近的中国乐器演奏者。我一边写曲，一边录音，同时也请中国乐器的演奏者演奏，并录制下来。我和另外三位管弦乐编曲家整整一个星期都在反复做这些工作，几乎每天熬夜。 这就是快速学习的能力。
commmon commong schola：儿子想学贝斯，坂本龙一推荐的一些曲目 其实本书读起来也是较为平淡，并没有给我一种本书作者很厉害的感觉。不过其中一些事情，可能是作者本人讲述起来很平淡，其实是很了不起的成就。很多作者轻描淡写的家族的一些关系，其实都侧面反应了家境的不凡。
于 2024-01-16 17:02:47 在家中读完本书。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World</title>
      <link>https://huyixi.org/posts/hello-world/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 01:23:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/posts/hello-world/</guid>
      <description>Sun Jan 7 01:44, 2024
Hello huyixi.org.
My new minilist blog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo UnoCSS</title>
      <link>https://huyixi.org/posts/hugo-unocss/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 17:28:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/posts/hugo-unocss/</guid>
      <description>这个网站使用了 hugo 静态网站生成器，CSS 方面使用 UnoCSS。以下记录了如何在 hugo 中使用 UnoCSS。
将主题文件的 CSS 样式引入修改如下： {{- $unocss := resources.Match &amp;#34;css/*.css&amp;#34; | resources.Concat &amp;#34;css/main.css&amp;#34; -}} {{- if hugo.IsProduction }} {{ $unocss = $unocss | minify | fingerprint }} {{ end -}} &amp;lt;link rel=&amp;#34;stylesheet&amp;#34; href=&amp;#34;{{ $unocss.RelPermalink }}&amp;#34; {{ if hugo.IsProduction }} integrity=&amp;#34;{{ $unocss.Data.Integrity }}&amp;#34; {{ end }}&amp;gt; 注意： 代码将会获取你的 assets/css 文件夹中的所有 CSS 文件。如果你更喜欢将 CSS 文件放置在其他文件夹或者放置在嵌套的文件夹中，则需要修改第一行代码。另外，生成的 main.css 文件是存储在 hugo 内存中的，所以无法查看到。
安装 UnoCSS 依赖，这里安装你需要的即可 npm install --save-dev @unocss/cli @unocss/preset-typography @unocss/preset-uno @unocss/preset-wind 创建 uno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的电子书阅读不完全解决方案</title>
      <link>https://huyixi.org/posts/ebook-solution/</link>
      <pubDate>Sun, 21 May 2023 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/posts/ebook-solution/</guid>
      <description>获取电子书 以下不包含从电子书商城购买下载的内容.下面的内容可能涉及到侵权等,如果资金允许,建议从正规渠道购买下载.
从互联网获取 Z-Library 该组织将自己描述为“世界上最大的电子书图书馆”，以及“世界上最大的科学文章商店”.并作为一个由捐赠维持的非营利组织运营。但是 2022 年 11 月，该网站的域名被美国司法部查封..在 Z-Library 的用户群中,中国用户遥遥领先于其他国家(来自 Z-Library 博客 Worldwide Statistics: How Students and Educators Use Z-Library 中的数据).
如何访问 Z-Library 通过域名访问
Web:https://singlelogin.re
TOR:http://loginzlib2vrak5zzpcocc3ouizykn6k5qecgj2tzlnab5wcbqhembyd.onion
I2P:http://zlib24th6ptyb4ibzn3tj2cndqafs6rhm4ed4gruxztaaco35lka.b32.i2p
通过域名访问里面的部分内容可能无法查看,如博客,书单等页面.这些内容可以通过使用个人域名访问
以上域名随时可能被回收,如果无法访问可以使用电子邮件获取,或者从从官方发布的最新域名中获取.官方频道
通过电子邮件获取个人域名
你可以使用任意邮箱,发送任意内容到 blackbox@zlib.se,将在 3-5 分钟内收到你 Z-Library 个人的域名。如果没有收到邮件,前往被拦截的邮件中查看.在个人域名中可以查看Z-Library 的博客书单等.
Anna&amp;rsquo;s Archive Anna&amp;rsquo;s Archive 是图书馆创世纪和 Z-Library 影子图书馆的备份.Z-Library 被关闭后一个比较流行的替代站点.可以直接访问
自制电子书 如如果你平时经常查看一些文档，但是这些文档又没有电子书的，都是你可以通过自制电子书来在你的kindle上查看这些文档内容.
浏览器插件生成电子书 WebToEpub Github 仓库
WebToEpub Chrome 下载地址
文档教程
示例：
KTool 将链接输入 KTool 中生成并推送到 Kindle 中。但是导入链接一次最多导入 30 个，且生成的电子书只能以 30 个链接为一本，链接增加则会分成几本书。
用到的软件：Sigil](https://sigil-ebook.com/sigil/),Github 上 star 最多的电子书软件。或者可以自己下载使用其他软件。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows 装机指南</title>
      <link>https://huyixi.org/posts/the-use-of-windows-computer/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 02:49:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/posts/the-use-of-windows-computer/</guid>
      <description>本文内容较长，更推荐在我的 wiki 网站进行阅读，这是本文的链接。可以通过点击目录进行快速导航跳转。
前情提要：根据本人的多次装机历史记录而成，基本满足本人 Windows 装机需求。
系统安装 系统镜像下载网站 itellyou：https://msdn.itellyou.cn itellyou新网站（主要下载系统镜像）：https://next.itellyou.cn/ 制作系统启动盘 需要提前准备一个 16G 以上的 U 盘作为启动盘
rufus（Windows）官网地址：https://rufus.ie/en/
UNetbootin（多平台）：https://unetbootin.github.io/
进入 BIOS 界面将 U 盘设置为启动盘 一些笔记本侧边有 Reset 插口，使用卡针插入即可进入 BIOS 界面
激活系统 Windows 系统激活参考教程：www.kms.pub
slmgr -ipk M7XTQ-FN8P6-TTKYV-9D4CC-J462D（该激活码为 Windows10 企业版激活码，不同系统版本使用不同的激活码，除本行外下面的命令都一样） slmgr -skms kms.03k.org slmgr -ato slmgr -dlv Windows 激活密钥 通用批量许可证密钥 (GVLK) 在下表中，可找到 Windows 每个版本的 GVLK。 LTSC 是长期服务渠道，而 LTSB 是 Long-Term Servicing Branch 。
Windows Server（LTSC 版本） Windows Server 2022 操作系统版本 KMS 客户端产品密钥 Windows Server 2022 Datacenter WX4NM-KYWYW-QJJR4-XV3QB-6VM33 Windows Server 2022 Standard VDYBN-27WPP-V4HQT-9VMD4-VMK7H Windows Server 2019 操作系统版本 KMS 客户端产品密钥 Windows Server 2019 Datacenter WMDGN-G9PQG-XVVXX-R3X43-63DFG Windows Server 2019 Standard N69G4-B89J2-4G8F4-WWYCC-J464C Windows Server 2019 Essentials WVDHN-86M7X-466P6-VHXV7-YY726 Windows Server 2016 操作系统版本 KMS 客户端产品密钥 Windows Server 2016 Datacenter CB7KF-BWN84-R7R2Y-793K2-8XDDG Windows Server 2016 Standard WC2BQ-8NRM3-FDDYY-2BFGV-KHKQY Windows Server 2016 Essentials JCKRF-N37P4-C2D82-9YXRT-4M63B Windows Server（半年频道版本） Windows Server，版本 20H2、2004、1909、1903 和 1809 操作系统版本 KMS 客户端产品密钥 Windows Server Datacenter 6NMRW-2C8FM-D24W7-TQWMY-CWH2D Windows Server Standard N2KJX-J94YW-TQVFB-DG9YT-724CC Windows 11 和 Windows 10（半年频道版本） 有关受支持的版本和服务终止日期的信息，请参阅 Windows 生命周期情况说明书。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
