<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>huyixi</title>
    <link>https://huyixi.org/</link>
    <description>Recent content on huyixi</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Jan 2024 21:21:08 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://huyixi.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>《我还能看到多少次满月升起》与《音乐即自由》</title>
      <link>https://huyixi.org/posts/ryuichisakamoto/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 21:21:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/posts/ryuichisakamoto/</guid>
      <description>这两本书都是坂本龙一的自传。这也是今年首先阅读完的两本书。突然想到书中坂本龙一说的：小时候外公很喜欢给他买伟人自传，并问他读完后有什么感受，但是他自己却并不喜欢伟人自传，没想到他自己也写了两本自传。不过我认为这是一件好事，给了一些想了解坂本龙一的人一个窗口。一个人死后，如果没有留下什么，过上几年也许就慢慢被人遗忘，就像他不曾来过一样。所以这也是书中坂本龙一想追寻的想给后人留下一点什么吧。 《我还能看到多少次满月升起》没有做多少笔记，印象比较深刻的就是书中首尾出现的两句话。《音乐即自由》笔记做的比较多，因为是边看书边开着电脑做笔记。一些想法会时刻捕捉下来。所以下面大部分是关于《音乐即自由》的。后续如果有回想起《我还能看到多少次满月升起》的内容，或许会慢慢补充。
小兔之歌
环境的影响是真的很关键，要尽量去寻找好的环境。幼儿园的时候老师就指导坂本龙一音乐创作了，并且还能录制成薄膜唱片。对比我过去的幼儿园，条件确实是差了很多 然而，从另一个角度来说，某位青年失去了自己的妹妹，一旦青年的记忆淡去、消逝，这件事情可能就此淹没在历史的洪流中，彻底消失无踪。但是只要一谱写成歌曲，就可能成为民族或时代的共有记忆，不断流传下去。将事情从个人体验中抽离而出，实际留存在音乐世界中，就能借此跨越时空的限制，逐渐与他人共有，音乐正具备这样的力量。
黄玄也曾谈到过这样的想法。更想做的是能给后代留下作用的事情。相比之下，我就完全没有这样的理想。可能境界还不够🤔。
我非但不必为了升学而努力读书，基本上我连在家里读书的习惯都没有。祖师谷小学当时的校长是名声显赫的金泽嘉市&amp;rsquo;，他是一位颇为有趣的教育者，抱持的教育方针是不布置任何家庭作业。金泽校长认为学生读书是在学校做的事情，放学后就该尽情去玩。由于这个缘故，我完全没有培养出在家读书的习惯，之后也一直没有任何改变。
跟我的想法一样。感觉目前学生读书所占用的时间实在是太长了。
昨晚跟父亲聊天，说妹妹学校每天早上 5:40 起床，晚上 11 点多才睡觉。睡眠时间甚至比我还少，我不认为会有人有如此之长的有效学习时间，所以基本上大部分时间是在做很低效率的学习。从小学到高中，这其中 12 年人生中精力较为旺盛的时期，全部浪费在这上面，个人感觉相当不值得。虽然当时我上初中时也是这么过来的，但是对于时间记忆上已经有些模糊了。
不过如果想要跟上课程的进度，又不使其占用过多的时间。个人认为最主要的还是要自学，要更多借助课外辅导书籍来学习。虽然一直说课本是纲，但是如果不借助老师的讲解或者课文书籍的解释，单纯看课本可能还是比较晦涩难懂的。在有了一定程度的了解之后，再去看课本，体验可能会更深。另外如果自学的话，可能会遇到一个问题：一些不懂的题目去问老师，老师可能会骂你，这道题课上不是讲过了吗，现在拿来问。另外还有就是对于手机的使用。目前的大部分学校都是禁止手机的使用。个人认为还是要尽早接触社会，总不可能一辈子不使用手机。多利用新的技术来学习不是一件坏的事。当初 ChatGPT 刚出现的时候，我就在想，要是学生用上这个工具，好像基本就没有老师什么事了。不过使用手机目前最主要的担忧就是，可能是自制力的原因，很多人使用之后无法自拔于娱乐项目，完全忘记了学习的目的。不过这个也可以通过技术手段来解决，但是个人不太倾向于使用这种办法来解决，而是更多依靠自己。像我现在感觉很多的信息流 App 都很无趣了，游戏也是。
坂本龙一接触的音乐
The Beatles：精致 The Rolling Stone：放荡不羁的类朋克风格 不止这些，后续我也会多听听这两个乐队。 自己去主动思考真正想做的事，我想这应该是人生的头一遭经验 初一的时候，坂本龙一就有了这样的想法，而我到现在都不明白自己真正想做的事情是什么。
而到了20 世纪60年代快要结束时，我又逐渐爱上了与我出现在同一个时代的音乐。西洋音乐的历史与我个人的生涯相互交错，我赫然发觉，自已与作曲家身处在相同的时间中。这也代表着，我自己与这些音乐家感受到的问题能够达成一致了。 这个时候已经接近高中生活的尾声，我当时正投身于学生运动，试图瓦解学校与社会的制度。而同时代的作曲家也正运用极端的形式，力图打破现有的音乐制度与结构。当时，我一直在思考，西洋音乐已经发展到了极致，我们必须从传统音乐的束缚中，让听觉获得解放。那个时候正是“解构的年代”。
过去，我一直尽量避免让自己陷入固定的思考模式中，不会去想自己的人生该往什么特定方向前进。我甚至觉得，尽量保留可能性应该会比较好。然而，在当时的伦敦公演上，我却浮现了这样的想法：“照这个形式就对了。”像这样明确选择自己应该走的方向，还真是头一遭的经验。 或许，根本不需要去想，你想成为一个什么样的人，你想将一生都投入到什么事业中去。或许，只在当下做你当下做你最想做的事情，这样的一生，或许就足够了。
突然发现这本书的排版没有按照中文段落开头空两格的习惯。
影像张力不足的地方，就要加入配乐。
首先，我在东京开始了作业。说是这么说，不过我过去完全没学过中国音乐，因此先跑了一趟唱片行，买了二十张左右的中国音乐精选集，花了一整天全部听完。接着，我考虑电影里的时代与场合，选好应该使用的乐器，然后就开始寻找东京附近的中国乐器演奏者。我一边写曲，一边录音，同时也请中国乐器的演奏者演奏，并录制下来。我和另外三位管弦乐编曲家整整一个星期都在反复做这些工作，几乎每天熬夜。 这就是快速学习的能力。
commmon commong schola：儿子想学贝斯，坂本龙一推荐的一些曲目 其实本书读起来也是较为平淡，并没有给我一种本书作者很厉害的感觉。不过其中一些事情，可能是作者本人讲述起来很平淡，其实是很了不起的成就。很多作者轻描淡写的家族的一些关系，其实都侧面反应了家境的不凡。
于 2024-01-16 17:02:47 在家中读完本书。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>24 年 1 月上：楠溪江跨年音乐节、坂本龙一、我的笔记本不能合盖</title>
      <link>https://huyixi.org/journal/36/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 21:12:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/journal/36/</guid>
      <description>周记断更了，这篇应该叫作半月记。大概从 23 年 12 月 29 去楠溪江开始，一直到今天 1 月 16 日。感觉篇幅差不多了发出来。
楠溪江跨年 认识了一群小伙伴。音乐节志愿者如果可以的话，其实还是组员较少比较好，较少的组员更能玩到一起，如果在组员较多的组大家往往关系不会那么密切。在 19 年福州草莓服务站，和几个朋友到现在也有一些联系，如果有一起去音乐节也会合照之类的。
今年音乐节体验最差的是广州的超级草莓，体验最好的应该就是这次芒禾跨年了。另外江西真的好吃，明年有江西的音乐节应该也会继续去，边听歌边吃吃吃。很幸运所在的一个小组是比较闲的，并且组长人也很好，这么久了我们小组还是在经常在微信群里聊天。
跨年完可能感染了甲流，同行的五个人全部生病。回来生了一场病，请假了一天半。第一天的时候以为自己状态还能坚持工作，所以撑着去上班了。到后面实在不行了，只好请假会去睡觉，也是在床上躺了整整一天半，几乎没怎么吃东西，一直在睡。
这场音乐节认识了很多新的艺人。比如陈婧霏，重新听了房东的猫。
另外焦迈奇的《哗啦啦少年再见》这首歌词也很戳我。
火车好像
一条长长的喷火龙
门口的麦芽
晃啊晃 晃啊晃
从不曾想未来人要去费尽思量
我就要长大啦 长大啦
终于碰到了在铁门上的篮球框
实现梦想开始狂吃冰淇淋
半价的第二份却没有人来陪我
还记得前段时间喜茶活动，一个人喝了两杯，就跟舍友发过这样一句话：
哈哈哈，或许我也能来给歌曲作词。
Weekly 格式化 Mon Jan 8 00:09, 2024
将原网站上的所有 Weekly 周记提取出来，重新给所有标题命名，并且转换成统一的格式之后放置到 Blog 中。
今年的第一本书《我还能看到多少次满月升起》 2024-01-11 17:06:08
2024 年看完的第一本书「坂本龍一」的《我还能看到多少次满月升起》。这本书最初是在豆瓣年度榜单上看到，因为看到 Justin 也在关注坂本龍一，所以马上去 zlib 找书，因为这本书刚出版，所以网站上似乎还有没资源。第二次看到 Justin 的 Twitter 上发了正在看这本书，于是又去 zlib 上找，这次有资源了，也是慢慢看了近一周才看完。（不过不推荐这种看盗版的做法，我是因为贫穷。不过也买了《音乐即自由》的原书）
边看书耳机边播放坂本龍一的各张专辑，音乐大部分比较轻柔舒缓，很享受。
这本书算是坂本龍一生命后期生活的自述，主要是几次与癌症抗争的经历。
因为不知死何时将至，我们仍将生命视为无穷无尽，取之不竭的源泉。然而，一生所遇之事也许就只发生那么几次。曾经左右我们人生的童年回忆浮现在心头的时刻还能有多少次呢？也许还能有四五次。目睹满月升起的时刻有还能有多少次呢？或许最多还能有二十次。但人们总是深信这些机会将无穷无尽。
这句话在本书首尾出现两次，提醒着珍惜每天，珍惜当下。甚至一度将朋友圈背景设置成这句话。
不过后续感觉在朋友圈放这个内容似乎有点沉重，后来改成了：「我们会成为好朋友的，对吧」。
Debug 其实编程最重要的能力还是 Debug 的能力。如何去定位问题。定位到问题后，后面的一切也就有了方向。
工匠精神 今天在看小鹿的「百万」最近很感动的一件事。在楠溪江跨年的时候，去附近镇上的一家奶茶店叫芋圆一号买饮料喝。很感动的是店员很自豪地跟我推荐：这是她刚刚切的，拿点这个尝尝。就很感动这种对自己做的事情很有热情的态度。当天就叫小伙伴来这家店一起喝奶茶了。记得在楠溪江几乎一天一杯。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World</title>
      <link>https://huyixi.org/posts/hello-world/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 01:23:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/posts/hello-world/</guid>
      <description>Sun Jan 7 01:44, 2024
Hello huyixi.org.
My new minilist blog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo UnoCSS</title>
      <link>https://huyixi.org/posts/hugo-unocss/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 17:28:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/posts/hugo-unocss/</guid>
      <description>这个网站使用了 hugo 静态网站生成器，CSS 方面使用 UnoCSS。以下记录了如何在 hugo 中使用 UnoCSS。
将主题文件的 CSS 样式引入修改如下： {{- $unocss := resources.Match &amp;#34;css/*.css&amp;#34; | resources.Concat &amp;#34;css/main.css&amp;#34; -}} {{- if hugo.IsProduction }} {{ $unocss = $unocss | minify | fingerprint }} {{ end -}} &amp;lt;link rel=&amp;#34;stylesheet&amp;#34; href=&amp;#34;{{ $unocss.RelPermalink }}&amp;#34; {{ if hugo.IsProduction }} integrity=&amp;#34;{{ $unocss.Data.Integrity }}&amp;#34; {{ end }}&amp;gt; 注意： 代码将会获取你的 assets/css 文件夹中的所有 CSS 文件。如果你更喜欢将 CSS 文件放置在其他文件夹或者放置在嵌套的文件夹中，则需要修改第一行代码。另外，生成的 main.css 文件是存储在 hugo 内存中的，所以无法查看到。
安装 UnoCSS 依赖，这里安装你需要的即可 npm install --save-dev @unocss/cli @unocss/preset-typography @unocss/preset-uno @unocss/preset-wind 创建 uno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly 35：第一次 CTF</title>
      <link>https://huyixi.org/journal/weekly-35/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 23:40:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/journal/weekly-35/</guid>
      <description>记录第一次 CTF 第一个 flag Mon Dec 25 12:37, 2023 起因是刷 Twitter 的时候看到这样一条推文： 因为我其实并不了解 CTF，所以刚看到也是很无感的，但是最近关注了一些安全方面的推友，说比较简单，而且挺有意思，于是便收藏起来等后续有空来做（不过我很多收藏的东西就是因为这么想，然后吃灰的）。周一刚好吃完饭比较空闲，就打开来玩一玩。 首先是使用 Docker 安装，这个很简单，跳过。 之后进入到服务器，我就一脸懵： 只有命令行？什么提示也没有？要怎么开始？之后尝试输入 ls，看看目录中有什么 还好还好，这边有几个文件，于是尝试打开第一个： vim 01-flag 进去就看到了： 然后将这个代码输入网址中： 原来夺旗赛是这么玩的：只要找到每个 flag 对应的代码就可以。
第二题：查看隐藏文件 很简单，使用 dotfile 来隐藏。正好最近在研究 zshrc 和各种 dotfile 的配置备份等，很容易就拿到了第二个旗。
第三题：找东西 第一次看到这一题，我是去问了 ChatGPT，但是它根本不知道要干什么。还以为是小学题目要找规律了。看了半天愣是没发现有什么不一样的数字，遂放弃。之后发现每个文件夹中还嵌套了一个文件夹，而这个子文件夹中也有 0 - 99，共 100 个文件夹。于是想起：可能要我们要出 flag 文件在哪里。于是输入命令 find . --name &amp;quot;flag.txt&amp;quot;。 常用的 find 命令 按名字搜索当前文件夹下 abc.txt 文件： find . -name &amp;quot;abc.txt&amp;quot; 按名字搜索并忽略大小写：find . -iname &amp;quot;abc.txt&amp;quot; 按类型搜索 -type：find . -type f 查找文件，find .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly 34：我好菜啊🎅🏻🎁🎄 </title>
      <link>https://huyixi.org/journal/weekly-34/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:43:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/journal/weekly-34/</guid>
      <description>日记 Tue Dec 19 14:37, 2023 日常大量阅读能成为专家吗？。正好与我最近所想的相互印证。
Wed Dec 20 08:51, 2023 我们很常听说“我要等到某某时刻就去做某某事情”，但其实多数时候，the timing is never right。寻找合适时机往往只是我们拖延的借口罢了。
Wed Dec 20 15:23, 2023 GitHub 上对文件的链接中间有一个 blob/{{分支名}} 。 例如：指向我的 use 仓库下的 .zshrc 文件链接是这样的：https://github.com/huyixi/use/blob/master/.zshrc 中间加上了 blob/master，然后是文件的名字。 blob: 在 GitHub 的术语中，&amp;ldquo;blob&amp;rdquo; 是用来指代存储在 Git 仓库中的文件内容的术语。每个文件都是一个 blob，这个词来自 Git 的内部数据结构，其中&amp;quot;blob&amp;quot;是二进制大对象（Binary Large OBject）的缩写。GitHub 使用这个术语作为 URL 的一部分，以表明接下来的路径指向的是一个文件的内容。
Wed Dec 20 23:21, 2023 浅浅看了一下 UnoCSS。挺不错的，比现在用的 TailwindCSS 更快，下一个项目可以用用看。比较喜欢快一点的东西，比如搭建这个个人网站用的 hugo，因为是访问时最快的技术，所以一直没有换过。 UnoCSS 的文档挺有意思的，所有的链接颜色都会一直变动，刚开始还以为我眼花了，第一次见到这种设计。 这次 UnoCSS 的文档通篇使用英文原文阅读，还不算吃力，可能跟文档所用的词汇比较基础也有关系。要坚持下来，尽量使用英文来阅读了，以后看懂更难的文档。 今天看了 Justin 哥的 23 年读书总结，真的佩服。工作，健身，休闲，读书，音乐…一样都没落下。不过我今年读的书应该也不少，后续可以找找记录。24 年就要到了，争取模仿各位大佬写一个年终总结。 另外，发现 MiaoYan 笔记中，省略号的显示 … 是有问题的，正常打出应该是在下方的，而 MiaoYan 中是在中间的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly 33：活在现在。不是活在未来，也不是活在过去</title>
      <link>https://huyixi.org/journal/weekly-33/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/journal/weekly-33/</guid>
      <description>日记 使用 GitHub Actions 自动生成周刊 Sun Dec 10 15:16, 2023
name: Generate Weekly Post on: schedule: - cron: &amp;#39;0 0 * * 6&amp;#39; jobs: build: runs-on: ubuntu-latest steps: - name: Checkout uses: actions/checkout@v2 - name: Set up Python uses: actions/setup-python@v2 with: python-version: &amp;#39;3.x&amp;#39; - name: Generate Weekly Post run: | START_DATE=&amp;#34;2023-12-10&amp;#34; TODAY=$(date +&amp;#39;%Y-%m-%d&amp;#39;) # 计算周刊的期数 WEEKLY_NUMBER=$((($(date -d $TODAY +%s) - $(date -d $START_DATE +%s)) / 604800 + 1 +32)) # 创建新的文件夹 FOLDER_NAME=&amp;#34;Weekly-${WEEKLY_NUMBER}&amp;#34; mkdir -p &amp;#34;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly 32：聚焦</title>
      <link>https://huyixi.org/journal/weekly-32/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 22:12:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/journal/weekly-32/</guid>
      <description>日记 Sat Dec 2 22:30, 2023
折腾了几小时的书签工具 Hypothesis，然后发现拾月使用了更新的工具：使用 memos 搭建独立微博，self-host 三件套齐全了。于是又在服务器上折腾 Shaarli。好不容易在服务器上搭建好之后发现需要备案才能映射到阿里云的服务器。于是之后又注册的一个域名 huyixi.wiki ，结果发现这个域名又得等三天才能进行备案，真的是麻烦死了。
新注册的这个域名还是比较便宜的，就 15 块。不过后续也不知道要用来干啥。
后续计划整一个群晖，将平时收藏的书签与微博放到群晖上。看看双十二有没有好的折扣了。
Sun Dec 10 13:45, 2023
今天终于入手了一个群晖了。双十一没下单真的是挺亏的，更贵了，而且分期只能分 3 期（双十一能分 6 期）。不过也没办法了，最近才发现确实有需要买一台。再往后价格只会更高，不然又得等半年到明年 618 了。
收到 ZA 卡片了。
这周一直在做 NeoDB 数据库同步到我的 Like 页面。但是遇到一些问题：
NeoDB 的封面有一些并不是我想要的，需要进行修改 还有一些内容是 NeoDB 中没有的。需要我去手动添加。 Like 页面样式还没确定。 可能有一些不属于这些分类的东西。 可能的解决方案：
自定义一个 JSON 文件，与 NeoDB 上的数据进行合并。（如果遇到封面/图片冲突，以我手动上传的为准） 人物 Hux 黄玄 博客下有一句话: 离开世界之前 一切都是过程
〖FEDAY〗我的大前端世界观 - 黄玄 Hux
好帅啊, 前端追星 + 1. 把黄玄的博客文章也都爬下来了,慢慢看.
在硅谷当程序员是怎样的体验？ - 黄玄 Hux -Hux: 一代代程序员都会老去, 可能只有标准的技术或者开源的东西才能在历史长河中留存下来,成为人类文明的基石.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly 31：天哪，这个世界上怎么会有这么多好玩的东西！</title>
      <link>https://huyixi.org/journal/weekly-31/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 19:35:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/journal/weekly-31/</guid>
      <description>问题 关于 OneKey OneKey 是什么？ 虚拟货币钱包。存储你的虚拟货币。
硬件钱包有什么用？ 硬件钱包（冷钱包）：更安全。可以不接触网络进行使用
软件钱包（热钱包）：类似 MetaMask，需要接触网络
交易所：OKX，Biance
在交易所购买的虚拟货币存储在交易所中。将大量的虚拟货币存储在交易所中是不安全的，因为交易所随时可能跑路。
如果虚拟货币数量较大，建议存储在钱包中。
是否还有类似的解决方案？ Trust LEDGER：硬件钱包 整理最近跟月车哥的一些交流 填鸭式教育带来的一些坏习惯 第一，只有一个标准答案。总是在寻找标准答案，而不是探索自己的答案。
第二，被动学习。比如说，读书的时候，不会手里拿支笔，在书上划重点，写感想，更不会拿个本子记笔记。
第三，害怕出错，认为出错是学得不好的表现。
第四，追求全面发展，而不是围绕自己的擅长学习。
第五，缺乏规划，不擅长管理自己的学习。
第六，习惯了一个人学习，很少跟其他人进行讨论式的学习。
第七，迷信权威。期待老师或者专家提供答案，而不是把老师或者专家作为对话的伙伴。
第八，碎片化学习，虽然读了一些书，听了一些课，但是没有能够在这些书与书之间、课与课之间建立联系。
第九，学而不用。学了很多知识，但工作和生活还是老样子。没有将所学的内容应用到生活中去。
第十，注重结果，而非过程。所谓注重结果，就是在学校里看重成绩，在工作上看重业绩。但是容易忽视过程，也就是忽视一个人的内在成长
关于认知 认知这事情，虽然需要阅读，但是还是得多思考，需要训练自己，把自己当做一个神经网络来训练。思考多了，就成了快思考了。
阅读量的增加只是为了拓展个人思考的素材库。但正如我之前所提到的，最终对某个领域的熟悉程度其实只涉及到几套工具而已。
只要别就一两套，容易像芒格说“手里只有一把锤子，看什么都像钉子”。
碎片化的知识，系统性的整理 如何处理碎片化的各种知识？
月车哥是这么做的：
听完半天内对课程进行梳理，并做知识导图。与之前的知识做关联，晚上入睡前再遍历一遍当天笔记。
提前规划好听什么，事后加以整理，更容易形成框架。
最理想的教育 万维刚 在 《隐藏的潜能 5》中所提到的，芬兰的教育是目前世界上最理想的教育。不抛弃，不放弃每一个学生。每个人根据自己的特长进行学习。
其他 组织自己的黄金圈子。比如都想获得成长，引导大家建立起共同的成长愿景，并分享一些自己的观点。
文章 ChatGPT 深度总结 - 作者: 郭郭
“我不要了！“与其内耗自己，不如拒绝纠缠 - 作者: 深圳卫健委
垄断的困境 - 作者: 评论尸
大富翁游戏创造的目的原本是为了让人明白垄断 Tabletops | 有闲来坐：Apple Store 座椅大盘点
Apple 的椅子 我需要的 VS 我看到的｜互联网真的可以满足我们吗？
和大自然接触的过程里，我有一种被治愈的感觉，我不再关心别人是不是赚得更多，过得更好，而是专注于当下，静静感受那一刻，免费的空气，免费的美景。 带着一定的目的去使用互联网：已经关闭朋友圈有一阵了，再次点开，发现也没有错过什么东西，同时也删除了不少购物或者社交类的 APP。信息极简之后有一种如释重负的感觉，我和互联网的相处似乎也更平静了。 原来人活着，需要的东西真的很少。 一个极简主义博客的要素 一个极简主义的独立博客最小集是：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly 30：香港, 深圳, 广州草莓音乐节</title>
      <link>https://huyixi.org/journal/weekly-30/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 15:55:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/journal/weekly-30/</guid>
      <description>日记 从周三开始调休 + 请假 + 节假日凑了 6 天假期,开启了粤港三天之旅.
香港 第一站是香港,出发前还被 通行证搞得差点出行不了.
因为市出入境管理搬到行政服务中心,机器也一并 搬迁调试.从上周三就开始往 原先办事处跑,跑了两趟都没有办下来.第二趟的时候跟我说搬迁到行政服务中心,并且周一才开门.然后只好等周一过去,结果过去了机器又调试不好,没法马上办理(期间工作人员还说我是第一个来办理业务的人,还想拉我拍个合照.如果有打分系统的话肯定得给差评).之后只好把证件交给办事的工作人员,看周二能不能出来.
中午的时候抱着试试看的心情去再碰碰运气,结果另一个比较熟悉业务的工作人员( 刚开始给我办的一个工作人员，什么都不懂，电脑上的操作都要旁边的人来指导)告诉我可以去市里其他机器可以(由于第一次去香港,并不清楚这个通行证的具体流程) 否则要是办理不了的话，出行问题就比较麻烦了.
整个办事的体验非常的糟糕.
之后周三的时候，不过之后周三的时候也顺利前往香港了，这期间也踩到了一个坑，就是手机没有开通短信收发服务上课，马上在地铁上联系客服人员进行办理. 不过还好，这个办理的速度很快基本上 10 分钟就搞定了
之后一直到下午 5:02 完成了这趟旅程中最重要的事情就开始随意逛了.
来之前也没有安排行程,现在旅游比较喜欢随处逛逛,感受风土人情,而不是一个点一个点赶着去打开.
这边的人上班上学似乎都要穿制服,随处逛逛发现几家制服店都是排队好长,很好奇就拍下来了.
这边的物价高得离谱,这几个菠萝包加虾饺,还有一个肠粉要一百多.我 下单的时候还怕点这么多，会不会吃不完，没想到就这么一点.
Apple Store
20 块钱的摩天轮
很惬意地看电影
5 块钱的轮渡
一个小女孩蹦蹦跳跳地跑过去把钱放到箱子里,很喜欢这张照片
香港第二天 早上 7 点的尖沙咀
早上 8 点的新大都会广场.不得不感叹一下香港人的素质真的是太高了.到处都会自觉排队, 在大城电梯的时候，我想在内地一样，直接到电梯门口等结果发现后面居然排起了队，于是又不好意思退回去，重新拍起了队.
不过香港的物价真的好高.一瓶水基本上快 10 块钱了(在香港连水都喝不起).
第二天也没安排.临时起意去逛逛香港的大学.第一站是香港中文大学.
从新都会广场一路坐车过去.为了尽量多看路上的风景,我都尽量选择坐公交.港中大可能比较偏一点,一路都是山山山,上坡实际要比照片看起来的更陡. 这张照片的右边好像是赛马场.
看到地铁, 从外面看起来好破旧啊，不过里面其实还是很干净的.
到达港中大
看到一对新人在拍摄婚纱照,祝福.
港中大的图书馆,不过可惜不让进
学生社团举办的心理周活动(Maybe),他们还很热情地邀请我参与他们中午的活动,不过很可惜,我因为吃饭太慢加对学校路线不熟悉耽误了几分钟,结果到达的时候他们活动已经开始了.这应该是这次来港最大的遗憾了.
在悬崖餐厅吃的学生们推荐的饭,52 港币,好贵.
之后就离开港中大了,去香港理工看看.其实香港理工是这几个学校中我最想去看的.但很可惜,不让进去参观. 原本计划发挥我一人的特性，装两个学生带我进去结果都被拒绝了，于是只好讪讪离开.香港理工的这个红砖的建筑风格还是蛮好看的
叮叮车?听说 2 块钱做一趟,不过我没去坐,应该跟大巴差不多把.
在中环瞎逛,香港真的坡很多很陡,建议穿好走的鞋子.
下班后的小酒馆,真的羡慕在香港的人的生活状态.
然后逛着逛着发现,香港大学还没去,于是赶紧冲冲冲.
路上随手拍
Mon Dec 4 23:15, 2023: 睡觉了,下次有空继续更新</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly 29：关于 B 端产品设计</title>
      <link>https://huyixi.org/journal/weekly-29/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 23:05:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/journal/weekly-29/</guid>
      <description>文章 B 端产品设计 B 端产品设计【典型界面】的设计原则和类型 链接
数据可视化设计体系中的搭建（下） - 关于统计图表的色板设计 链接
数据可视化 AntV 的设计原则 链接
数据可视化 AntV 的设计原则是基于 Ant Design 设计体系衍生的，具有数据可视化特性的指导原则。它在遵循 Ant Design 设计价值观的同时，对数据可视化领域的进一步解读，如色板、字体的指引。
一些改变我认知的关键概念
在大数据时代，可视化是面临海量、高维、多源、非结构化数据的挑战。展望未来，不再局限于键鼠、手指点击等交互，甚至还有自然化（肢体、NLP 语言）、虚拟化（AR/VR/MR）等趋势。它们相应的交互模式又是如何？什么样的匹配操作能帮助用户在数据复杂度不断提高的情况下更快的得到结论从而辅助决策呢？想想都兴奋，这是一条很长的路，需要我们共同来探索。
标题过长怎么办？
尽量精简标题内容，当标题过长且超过了卡片宽度时，请省略标题中间的文字，保住首尾，如“我是&amp;hellip;标题”。
若副标题过长时，最多折 2 行，高度不超过卡片的 30%。
图表 图表用法详细：链接
油墨比：油墨比（Data-ink Ratio）是一种在数据可视化领域中常用的概念。它由 Edward Tufte 提出，用于评估图表中信息的有效性。油墨比的核心思想是，一个好的图表应该尽量减少非必要的装饰性元素，使得用于展示数据的“油墨”（或像素）占图表中所有“油墨”（或像素）的比例尽可能高。
图表的作用，是帮助我们更好地看懂数据。选择什么图表，需要回答的首要问题是『我有什么数据，需要用图表做什么』，而不是 『图表长成什么样』 。
色板 字体 一款好的数据可视化字体应当具备以下三个条件，实践表明， Roboto 字体是符合这三个条件的一款不错的数字等宽字体。 数字等宽，即数据可视化需要一款等宽字体，0 与 1 所占字符宽度应当一致； 识别度高，特殊字符 8B1IiLl0oO&amp;quot;&amp;rsquo;{[( 2zZ 具备良好的区分度； 混排美观，中英文+数字混排时，字体的 X -hieght 高度和谐； 在金融、财会领域，建议使用等宽字体且数值默认右对齐，它方便通过数值的长短来比对大小，提高读数效率，而使用非等宽字体会带来歧义。 其他相关：
Ant Design 色板生成算法演进之路 Ant Design 设计原则 链接
美团王兴的洞察——《九败一胜》读书笔记 链接</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly 28：忙</title>
      <link>https://huyixi.org/journal/weekly-28/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 17:19:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/journal/weekly-28/</guid>
      <description>文章 阿里、力扣、政采云的 15 位专家分享前端面试与招聘视角 一篇文章搞懂前端学习方法与构建知识体系 CSS Grid 布局 今天在写我的网站 About 页面，需要用到 Grid 布局，马上学一下。
只要一行代码，实现五种 CSS 经典布局 align-items属性控制垂直位置，justify-items属性控制水平位置。这两个属性的值一致时，就可以合并写成一个值。所以，place-items: center;等同于place-items: center center;。
言论 日记 Sun Nov 5 17:19, 2023 好看的 About 页面：
https://blog.zhheo.com/about/
https://www.snhere.com/about-sn/
https://www.anzifan.com/
https://www.anzifan.com/me
Mon Nov 6 22:09, 2023 早上去测了一下度数，疯涨。后续也得控制一下连续看屏幕的时间。
今天工作状态有点差，可能是因为最近几天睡眠时间比较少，也有可能因为考试后遗症。
需要调整一下，闲杂事尽量在状态差的时候都处理掉。
Tue Nov 7 09:21, 2023 需要验证，需要验证，需要验证！让别人做的东西，做完后需要自己再验证一遍！！
Tue Nov 7 22:20, 2023 不知道为什么，健身完了总不觉得肌肉酸痛。但是在健身房做到后面确实是没什么力气了。可能重量不够，后面试试加大重量。
Wed Nov 8 22:27, 2023 今天加大力量训练了，练的时候大喘气，明显感觉到更累，但是练完了好像还是没有什么感觉。不知道为什么。好像很难让我肌肉酸痛。
发现已经有很多人懒得去学习了，只要稍微在 🧠 上更勤奋一点，就足以超过很多人了。
Fri Nov 10 23:37, 2023 这周一直在忙活公司的项目，都没怎么看书了。周刊也没怎么更新。下下周公司要重新做一个全新的小程序项目了，还挺开心的。可以从零开始一个项目，好好锻炼一下自己。
今天入手了一件 ZOLPLAY 的潮玩礼盒，看起来还不错。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly 27：我能控制我的身体，那么，我自然也能控制我的脑子🧠</title>
      <link>https://huyixi.org/journal/weekly-27/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:35:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/journal/weekly-27/</guid>
      <description>Sat Oct 28 00:36, 2023 与月车哥的再一次交流。
学习应该同时伴随认知效率的提高。我是最近几天才开始意识到这个问题，今晚跟月车哥再次强调了一下，后面更该去注意。 在一条路上的积累并非不能迁移。 追求更大量级的事情。 所有人都在动，但总有人前进的更快。 持续迭代，得到更快找路的能力。 拱哥说的：
做事就要：谋其上、舍我其谁。 教主说的：
我们要把自己能控制的变量做到最大。 我后续要注意的：
精力管理（注意力） 提高认知效率，持续迭代认知方法 谋其上、舍我其谁的自信 Sun Oct 29 23:03, 2023 “长时间工作根本没有生产力，如果你工作 8 小时，那就试着工作 5 小时，或者只工作 4 小时。如果你只有这些时间工作，你就没有时间在工作的同时刷推了”
文章 打烂一手好牌：为什么一些美女错过了好的亲密关系 链接
圆肩驼背体态纠正 头前伸像乌龟一样怎么纠正！？ 视频链接
评论区有个方法：
提升显示器位置
通过将显示器架子提升至稍微仰头的位置，能够促使使用者保持直立的背部，从而有助于改善驼背和减轻脖子的压力。
使用增高鞋垫
长期佩戴增高鞋垫可以改善头身比，引导身体在走路时自然后倾，有助于改善体态和减轻驼背。
调整椅子位置
找到适合自己的椅子位置并结合人体工程学椅或腰靠的使用，可以减轻腰部的压力并促使保持正确坐姿。
【纠正体态】3 步教你快速告别圆肩驼背! - 帅 soserious 视频链接
总结
晨起训练
&amp;ldquo;ITY&amp;quot;训练
【改善体态】5 分钟全身体态纠正训练 (起床必备) - 帅 soserious PARA 中「项目」的魔力：用输出对抗信息焦虑 在 Google 最神秘的部门 Google X，有一个项目叫「登月工厂」，他们有个「Monkey First」的口头禅。意思是，如果你想让一只猴子在基座上背诵莎士比亚的名言，你应该先去训练猴子，而不是先去建造基座。
想象一下，你正试图教一只猴子在基座上背诵莎士比亚。 在训练猴子和建造基座之间，你应该如何分配时间和金钱?正确的答案，当然是不花 ß 时间去想怎样建造基座，而是去思考怎样训练猴子说话，那才是真正重要的事。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Get Time</title>
      <link>https://huyixi.org/projects/get-time/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:01:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/projects/get-time/</guid>
      <description>上周在空闲时间做了一个 Sidebar Project。一个 Raycast 插件，可以获取指定格式的时间。
因为自己在写博客日志的时候，需要获取到一个比较精确的时间（方便以后回忆当时的自己）。因为使用的是苹果自带的输入法，所以不能像 搜狗或者其他国产输入法那样只输入 sj 就可以获取到当前时间。并且查看设置项发现也无法进行这种设置。于是写了这样一个 Raycast 小插件来获取。
其实可以通过 Rime 的 lua 来输入，体验会更流畅。
仓库地址：https://github.com/huyixi/get-time.git</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly 26：健身</title>
      <link>https://huyixi.org/journal/weekly-26/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 21:21:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/journal/weekly-26/</guid>
      <description>关于周刊内容的再次改进 我的博客周刊最开始是模仿阮一峰的科技爱好者周刊。在模仿了几周之后，我发现类似这种的工具资源收集的内容有一些缺点：它会让个人网站很像一些新闻网站或者小红书之类的分享资源的网站，这会让个人网站失去它的独特性。另外我发现这种信息的半衰期是很短的。我很喜欢阅读不同作者的博客，如果是那些有明确主题的文章内容，我往往会更愿意读下去。因为这种文章内容的半衰期更长，它在经过一定时间之后，往往还有阅读的价值。而类似这种资源收集型的文章，往往我只会读最新的几期，因为过早的资源与工具可能也已经失效了，或者已经有更好的工具或者资源来代替它。
于是在我的第七期周刊的时候，我开始有意改进我的周刊内容，并且在周刊第 13 期的时候更加深入的探讨了我的想法。
但是由于并不确定要在周刊中记录什么，于是我也加入了很多我的个人日记。不过在接下来的更新中，我也会保留这些对我来说很有意思的个人日记部分，也许这些对于观看文章的其他人来说是很无效多余的东西，但是对我来说它是很有意思的，正是这些点点滴滴的小事才让我成为一个不一样的人，我也让这个网站与其他的一些个人网站有一些不同的地方。我也希望以后回看这些内容的时候，会不会想起这些有趣的点滴，会想起我那时候的生活状态。
说到这里我还没有说出我想要改进的地方，我最大的想要改进的地方是我希望我现在每周都会去探索一个全新的主题。
其实这个想法我很早之前就有了，但是觉得探索一个全新的主题，这对于一个周刊来说，压力有点过大了，所以迟迟没有行动。很偶然，我在这周六的时候读到这篇文章 快速成长的秘诀｜自我成长的方法有哪些？
我不写感受、不写点评、不写碎片化的文章，只按领域来写文章，比如我会把如何自我成长的体系文章写出来、把人才培养的体系文章写出来、把认知升级的体系文章写出来、把某位老师课程的内容内化成我可以温故的知识结构写出来，我为自己的体系化知识而写，也许写出来的东西不一定适合部分人，但是至少让我自己觉得我在这个领域比较精通，这是心态中的专家思维在起作用，而且写出来的文章具备未来再次迭代优化的基石。
首先是阅读目的的变化，从浏览信息变成了提取知识的目的去阅读，以前看书，看文章看完就好了，不会有多余的思考和理解，现在看书，看付费课程时总是在想自己有没有真的理解作者想表达的观点，能不能把作者的知识内化成自己的知识写下来，以便定期温故时能够快速重温核心观点。然后是思考力的变化，写作过程需要运用大量的脑力活动来抽象知识，归类知识，在这种高专注的情况下训练自己的思考力，会把之前自 认为想清楚的知识和概念再次升华，知识会变得更加体系化。
于是我便决定开始实施我这个想法。
但与此同时这也对我提出了更高的要求，想要探索一个主题，并且在有效的时间内，这需要我日常付出更多的时间和精力。在最近工作任务这么重，并且还有一门考试在等待着我的前提下，这会是一个比较大的挑战。（但是我不希望这成为我无法完成任务的借口）
因为我最近也在研究健身领域的知识，这次改版就计划从健身开始。
另外一个改版是关于日记与思考。我会将它们拆分成两个不同的板块，也就是日记和思考。思考应该是关于一个主题或者一些问题的思考的记录，而日记可以记录一些平时我发生的一些有趣的生活事件。
关于排版的顺序，目前是打算按信息浓度从高到低开始排列下去。所以本期探索的主题会排在第一位，思考放在第二位，平时看到的一些有文章会放在第三位，收集到的一些有意思的工具或者资源，我会直接放在我的 Awesome 资源收集里面。
另外我还想到了一个问题，可能在经过一段时间的探索之后，我已经不知道要再去探索什么内容了。我目前的想法是随机从维基百科中选取一个主题进行探索，我很喜欢 Derek Sivers 的《How To Live: 27 Conflicting Answers and One Weird Question》 这本书，这本书在周刊第九期中提到。其中提到的一个重要观概念就是随机，因为无法预测，所以看到不一样的东西。
正是随机，才让人生拥有更多不同的可能性。
健身 健身的饮食 健身三分靠练，七分靠吃
GI 血糖生成指数 简要介绍：食物的血糖生成指数越高，某种程度上该食物吃完越容易感到饥饿，越容易使人发胖。
具体原因：食用高 GI 食物时，血糖会在短时间内升高，峰值更高，促进胰岛素大量分泌，将食物热量转化为脂肪的同时，胰岛素的过量释放会加强人的饥饿感，从而影响人吃进更多食物。而低 GI 食物会让血糖在餐前餐后均维持较稳定的状态，消化吸收作用较慢，饱腹感强，可一定程度避免暴饮暴食的情形发生，现也广泛用于减重食谱设计。
总体来说：少吃精加工食物
分类：
低 GI 食物：GI &amp;lt; 55 中等 GI 食物：55 &amp;lt; GI &amp;lt; 70 高 GI 食物：&amp;lt; GI 常见食物 GI 值 数据来源：《中国食物成分表》标准版 第 1 册 第 6 版，北京大学医学出版社，杨月欣主编</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly 25：复习扼杀创新</title>
      <link>https://huyixi.org/journal/weekly-25/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 23:06:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/journal/weekly-25/</guid>
      <description>日记与思考 Sun Oct 15 1:02 复习极大程度上扼杀了人的创新。
一个东西，一遍一遍地重复去回看，除了给你记忆上加深印象，并没有什么用。
资料性的文件，不懂去查就好了。而不是一遍一遍回看，试图将其记下来。这是违反人的探索心理的。
不断接受新的事物，不断更新自己的想法，不断提高自己的认知，才是更重要的事。
限制 AI 的只有你的想象。
不管是上次跟自立哥的交流，还是最近自己使用 Dall·E。很多时候，其实是自己限制了 AI 的能力。
我想要生成一张博客的封面图，但是我却不知道要生成什么样的。
还是需要多看，看多了其他人的创意，就会更多知道想要的是什么。
还有自立哥提到的一些 GPT 的使用案例，其实都是我之前没有尝试过的。
Tue Oct 17 21:41，2023 洗澡想的一堆歪理： 多上厕所。脑子太乱就去上厕所 (换个环境)。没有想清逻辑前不要回到电脑前敲代码。 写函数前，先写好这个函数要实现的功能 (或者体现在函数名上)。然后，想清楚输入的参数和要得到的输出的结果。然后，写清楚函数里的子函数 (这个函数每一步具体要得到什么)。然后再开始敲代码。 多输出。输出在别人能看的到的地方，输出在观众质量高的地方。不要怕输出出错，只有输出才能纠正自己的错误的想法，没有输出只会让错误的想法根深蒂固。 不要和低质量的人浪费时间。 健身 UP 主
gandy 圣凯王 仰望轨迹云 书籍
施瓦辛格健身全书 (稍微枯燥，但是学完基本理论都能懂了) 硬派健身 (入门) 躺在床上的思考： 半夜发给家人的关于学习方法与效率的想法： 多动脑子少动手，学的久不等于学得好。学习方法和效率要比时间更重要。
堆时间就能做出来的东西肯定是不需要动脑子，没有什么技术含量的。就跟种地一样。
不要浪费时间在低效的复习上。通过做题 (不要做简单题和高难度题) 的及时反馈去改变原有的错误的解题思路要远比复习来的更高效。
不要怕错过低难度的简单题。这些题目的知识点中等难度的题目也会有体现。浪费太多时间在远低于自己水平的题目上是很蠢的。
做题最主要的目的是要改变错误的解题思路，而不是来一次次证明已有的思路是正确的。
通过做题的及时反馈去改变原有的错误的解题思路要远比复习更高效。
做完题目后要总结归纳这类题目的解题思路。下次碰到该怎么解。
其他 文字的输出其实也是对自己思路的整理
如果今天的你没有觉得昨天的自己是个傻逼的话，那你这一天可能白活了。
Wed Oct 18 13:53，2023 现有的教育体系最大的好处是方便管理，降低管理成本。毕竟这么多的人口，要做到因材施教是很困难的。于是大班制教学成了最有性价比的方案。
传统的按章节划分，按学科划分一个知识体系是完全违反人的认知规律的。最好的获取知识的方法应该是要完成一个任务，在完成任务的过程中去学习要完成任务所需要的知识与技能。
关于上课的建议：
**跟老师对着干：**找出老师上课时候错误的地方，让脑子更活跃。这个方法要比传统的老师说什么就接受什么更有效率。批判的过程中肯定会遇到自己错的地方，这是没有关系的。没有判断才是更可怕的事情。要敢于做出自己的判断。如果没有自己的判断，或者不说出自己的判断，就永远得不到纠正的机会。
传统的早读也是一个十分愚蠢的，浪费时间的方式。现在的很多学校甚至把早读时间拉长到一个小时。如果只是为了完成试卷上的题目，完全是不需要早读的。我观察到一些比较聪明的人，他们会把早读的时间拿来做题。早读最大的目的是为了满足学校的统治者的扭曲 (想不到其他的形容词) 的心理，代价就是一个个蠢瓜一样的学生。甚至把早读音量的大小等同于学的好不好。
做出自己的判断，发表到公开的高质量人群活跃的领域。让他们给你纠错。这是一笔十分划算的买卖。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly 24：玩</title>
      <link>https://huyixi.org/journal/weekly-24/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 22:28:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/journal/weekly-24/</guid>
      <description>20231001-202310014</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly 23：岸上未必安全，真正精彩的都在海里</title>
      <link>https://huyixi.org/journal/weekly-23/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 13:48:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/journal/weekly-23/</guid>
      <description>动态 Wed Sep 27 22:43, 2023 今天有幸和中科寒武纪科技有限公司，高性能计算库设计专家“月车哥”聊了一会天。“月车哥”同时兼职于一个人工智能云计算创业团队做技术顾问，近几年偶尔活跃于创投圈，包括 AI 推理芯片、云计算、汽车辅助驾驶等细分领域。目前兼职时薪在 1.5-3k 的价格。
能有幸被月车哥指导，是我的幸运。
月车哥给我目前的职业发展提了一些十分有用的建议，在这里总结记录一下。
努力而不是勤奋：工作以后，很多人对于朝前走是有期望的。但是不知道什么时候就慢慢把埋头干事，埋头学习当做一种努力。很多人其实是不会努力的，缺少了方式、方法、目标，只会在时长和数量上付出的只能算是勤奋。所以你可以多记录、复盘、反思肯定会是一件好事。
职业规划：
可尝试的方向（未来可能爆发/已经爆发的方向）： 自动驾驶 AI 技术革命的意义在于，AI 以及大模型相关的技术有可能落地于很多行业。 更有活力的工具化思维：重点是会用。有使用 AI 的思路，然后把它带到其他行业，要的不是 AI 方面足够专业，而是更有活力的工具化思维。 云服务 元宇宙太遥远，web3 在国内很艰难。可能你眼下最大的机会就是即将到来的这一轮能称得上技术革命的浪潮了，这浪潮或大或小，但是普通人参与其中肯定也能多借点势。 目标： 前三年最好可以达到阶段性的目标，长远的目标对于大部分人来讲，都是动态的。而阶段性的目标，就是在自己大目标尚且模糊的情况下，对下一步进行的第一次尝试。首先要躬身入局，只有身处相关行业中，技术能力增长到了一定程度的时候，个人的目标才会更加清晰。 找准一个自己最有可能得技术方向，然后专注学习，多敲代码多看看相关开源项目。以进中厂大厂为目标，我第一步没有完成，我是第二次跳槽进了 Intel 北京。 **想法更跳脱：**一直待互联网确实挺无聊的。建议想法可以跳脱一点，不用被拘束。所以我不建议早期稳扎稳打，更加建议早期找准一个方向进行增长。 职业发展：
先在觉得合适的一个或者少数几个技术方向上快速增长。 落实第一步以后，再慢慢沉淀稳扎稳打一两年时间，这个阶段是利用新职位的资源稳固自己的技术理解，增加实践的过程。这时候可以通过业余时间回头多打基础来稳固自己的欠缺，基础这些东西每个阶段看都会有不同的理解。 然后同时你也该重新思考自己的生涯和人生，以及下下步的规划。这时候就建议除了技术上打基础之外，试着去学习点杂七杂八的，我觉得古典的《超级个体》就不错，技术上还是耗子哥。引路人不适合太多，少数几个足矣。 再往后，是你自己的天下了，你大概已经做到掌控感、自主感了。
中间那个阶段慢的过程是必须的。早起要快争取技术增长获取职业上的认可也是必须的。否则一个人埋头苦干实际上很容易闭门造车，长期会磨灭个人的信心，丧失原本的目标。
面试技巧：
研究目标公司的产品，完成大半的话，被录用的概率就大多了 大项目不可能一个人做完，可以拆解自己能做的一部分。试试简单实现 推荐材料 万维钢 - 精英日课 - 职业探索期 古典 - 超级个体 陈皓 文章 ChatGPT + 麦肯锡方法论，快速了解一个行业 ChatGPT + 麦肯锡方法论，快速了解一个行业
一、什么是麦肯锡方法论 麦肯锡的员工们之所以能够快速了解一个全新领域并找到核问题的关键，就是他们都遵循着一套成熟且有效的方法论——《麦肯锡方法》
二、如何快速了解一个行业 第 1 步是总结行业的 100 个关键词。 第 2 步是找三五个专家访谈，了解各种行业问题。 第 3 步是找三五本行业专业书籍，仔细阅读并找出共性。 三、利用 ChatGPT 快速了解一个行业 获取到总结行业的 100 个关键词。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly 22：行歌</title>
      <link>https://huyixi.org/journal/weekly-22/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 14:01:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/journal/weekly-22/</guid>
      <description>日记 为什么要读书？ 这里不是指的是应时考试上的读书，而且阅读书籍。
其实读书也并不是什么很厉害的东西，只要你能识字，你就会读书。并不会因为你读书，就好像比周围那些刷抖音，刷各种信息流的人厉害，志趣高雅。
那么为什么还要读书？
因为书籍的质量要比其他媒介更高。一本书可能是一个人，或者一群人，几年甚至几十年的智慧结晶，而我可能只需要两天时间就可以获取到这些智慧的一部分，这不能不说是最快的成长方式了。
相比较之下，抖音，资讯类的信息流。大部分是在一天之内就可以制造出来的。一条简单的抖音，拍摄只需要几分钟。其中的信息密度/智慧密度可想而知。
Mon Sep 18 22:56, 2023 懒一点，再懒一点。
更多关注阅读的启发，也就是突破性知识。而不是阅读的数量。
不小心把 iPad 摔到地上了，一个角被磕到了。这一摔在二手市场上估计得少卖两百块钱。不过目前也没有出手的打算。
Tue Sep 19 01:18, 2023 又失眠了，记录一些躺床上睡不着时候想的。
有的时候，挫折确实能让人成长。去思考一些平时不会思考的问题。不过对我来说，这个过程需要有人的指引。比如可能是某本书籍，某个人（比如最近在追的道哥，道哥真是太强了，太帅了，我太喜欢了），或者某些群聊（一些年龄更大，阅历更深的人，对此会有更多的见解经历）。
《纳瓦尔宝典》里介绍的 「一小时思考法」对我来说还挺有效的，看看后续的效果如何。
我没有明白，一个孩子出生到这个世界上的意义是什么？我们又为什么要繁育下一代？一个孩子的出生，对他的父母，对他自己又意味着什么？ 思考本身的过程，要比得到答案更有意义 EChart 的难点在于，多个因素共同导致的图表显示异常。
比如，设置了 Grid，但是由于生成的图表区域太小，此时设置 BarWidthCategoryGap 的值，无法改变图表。
解决方案：
使用 EChart 配置项中的试一试(每个配置项的右上角)
尽量减少变量值的影响
⚠️ 要注意配置项的位置路径，是否嵌套在其他层次
Wed Sep 20 22:32, 2023 今天欧气爆棚！
下午看了道哥在极客时间的访谈，然后抽到了道哥亲笔签名的《白帽子讲 Web 安全》。晚上的时候收到了国庆期间景德镇浮梁音乐节的志愿者录取通知。接下来短短的时间里有两场音乐节要蹦！真的是太棒了！
Fri Sep 22 00:55, 2023 最近的这几个夜晚，每晚躺在床上都会冒出各种各样的想法。这些想法又稍纵即逝，只好起身记录下来， 也许以后还可以好好回忆一番。
关于我的网名 最早的时候，我的网名是「行歌」。这个网名从我初中开始，一直沿用到我的大学。我甚至多次想给未来我的孩子起这个名字。
我很喜欢这个名字，这源于陈鸿宇的同名歌曲「行歌」。我希望我的人生也是“一路边走边唱”
之后，又有一段时间，我将网名改成自己的名字，我很喜欢我的这个名字。同时也不希望使用其他的词汇来定义我。
最近，又改了网名「哇哦」，看起来好像有点幼稚。我的想法是希望我每天都能有「哇哦」的状态，每天都能有让我感到惊喜的新事物。
然后今晚，又改成「今年六岁」。希望我能一直保持我六岁那年的好奇心。
对我来说，网名可能就像我的愿景，一个我希望达到的状态。
不过起名不就是这个作用吗。
我以前常常想，我会给我的孩子起什么名字，这是一件困扰了我很久的事情。
现在的名字大多很无聊，几个人从诗经中选了几个字作为孩子的名字，就会有一大堆人跟随，诗经都快被翻烂了。
现在我稍微有点头绪了，孩子的名字不就是对他/她的美好祝愿吗。
我不喜欢一些功利性很强的名字，比如希望他的成就之类的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly 21：不要成为一个等待喂养的躯壳</title>
      <link>https://huyixi.org/journal/weekly-21/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 10:32:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/journal/weekly-21/</guid>
      <description>动态 生活碎片 Sep 12 看了点 Figma，还想全干。
Sep 13 昨晚是苹果的发布会，但是我已经没有像以前那样关注这些电子设备了。
目前手上的设备已经基本满足我的需要，所以并没有很关心这一类东西了。
早上把手机的相册导出删除了。然后升级了系统。
个人的 stack 上一直有一个我喜欢的设备的分享，计划在放置在 Like 里面。
但是一直拖着没去做。想做的事情确实太多了。
在美团上叫了一个清洁的家政阿姨，美团上收费 119。打扫完阿姨让我加一下微信，以后有打扫可以从微信上叫。然后她说了一句话：下次过来阿姨收你 40 就好（阿姨说这句话的时候还有点犹豫，可能怕 40 太多，可能平台给她这一单的价格都不到 40 ），你在平台上估计得 5，60 吧。我是跟阿姨一样震惊的，我知道平台抽点很多，但是没想到有这么多（中间可能还经过了一层公司的抽点）。一个劳动者到最后干了最多的活，结果收到的可能是最少的钱。
本周录取上了 23，24 号的泉州草莓音乐节志愿者。很开心又能去现场玩了，又可以认识好多小伙伴。开心开心开心。
Sep 14 又失眠了。
可能是因为晚上搞了杯 Koi 。Koi 还是有点贵的，喝起来感觉跟一点点没啥区别，但是贵了好多。
半夜爬起来给博客加了个滚动条，效果还不错，但是颜色方面感觉还是有点点不合适，以后有合适的颜色再换上。
主要代码如下：
var scrollTop = document.documentElement.scrollTop || document.body.scrollTop; var scrollHeight = document.documentElement.scrollHeight || document.body.scrollHeight; var clientHeight = document.documentElement.clientHeight || document.body.clientHeight; var scrolled = (scrollTop / (scrollHeight - clientHeight)) * 100; Sep 15 晚上继续追乐队的夏天 3。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly 20：“时间”是对所有现代人都最公平的东西</title>
      <link>https://huyixi.org/journal/weekly-20/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 21:40:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/journal/weekly-20/</guid>
      <description>上一期推荐的这篇文章只是看过，下面做了一些笔记。
每个人每天都只有 24 小时，希望我的选择真的是我的选择
接受多巴胺的驱动很舒服。
随大流很舒服。
而向内探索，找到真正想要的东西，很痛苦。
但探索的痛苦都是值得庆幸的。
因为如果不了解
“这个世界存在另一种可能”
的话，
就不会产生痛苦。
我们所赚取的金钱都是通过消耗我们的生命获取的。
我们把&amp;quot;努力赚很多很多钱&amp;quot;这种无上限的思维，转换成每天只有 24 小时，人终有一死的有限思维。
只有在“有限&amp;quot;的框架下，我们才愿意去思考什么是重要的，什么是次要的。
上个月的 Kindle 阅读记录，不知道为什么中间居然断了一天，强烈怀疑是由于数据同步的原因！绝对跟我没关系！！！
文章 婚礼 婚礼回顾和一些经验分享
摆正心态，这场婚礼最重要的是谁，是给谁办的，想明白这个问题，然后其他的问题都以这些人会不会高兴为准。
程序员如何挑选钻戒
我患上了阅读焦虑症 我患上了阅读焦虑症
我可能也患上了阅读焦虑症，不对，我可能一直有阅读焦虑症
资源 叨叨冯聊音乐 音乐赏析 up 主。Justin 推荐的。
以一种技术的视角，更高的角度来欣赏音乐。
一下子看了最近的几期乐队的夏天 3 赏析，还有万能青年旅店，以及植物大战僵尸的赏析。
微动效 Icon useAnimations
文档
构建交互式动画 RIVE
恐怖主义的本质 Build interactive animations that run anywhere
柴静在《陌生人——柴静对话圣战分子》第三集《内心之死 》｜ Str
anger: Talking to Jihadists | Episode 3: Dying Inside | Chai Jing 谈到
恐怖主义的本质：
暴徒和精英会被极权主义的威势吸引，而群众，靠宣传获得。
它不是某个人的嗜血或者施虐欲望。而是极权主义意识形态的必然结果。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly 19：每个人每天都只有24小时，希望我的选择真的是我的选择</title>
      <link>https://huyixi.org/journal/weekly-19/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 08:47:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/journal/weekly-19/</guid>
      <description>封面图：八仙饭店在《乐队的夏天 3》演唱单身旅记的一帧画面，八仙饭店真的是太强了，太好听了！！！
本期周刊标题借用 Justin 的这篇博客：
每个人每天都只有 24 小时，希望我的选择真的是我的选择
一直在很喜欢 Justin 和 自力 的播客《枫言枫语》，没想到 Justin 的阅读量如此巨大！
阅读 2021 年我领悟并践行的 88 件事 2021 年我领悟并践行的 88 件事
幸福是一种需要练习的技能。要想通过某种宗教顿悟或哲学顿悟就进入一种幸福状态是不可能的。追求幸福需要一系列的技能，这些技能需要习得并反复使用。
不考虑收入因素，婚姻与幸福的关系依然是正向的。如果你想获得更多幸福，你就应该考虑结婚而不是独身。新近出现了一些“独身更幸福”的日益升高的口吻，但这些自作聪明的说法被最近的主流实证研究反驳了。一些人出于个人原因不愿结婚，但散布一些流言则是在误导别人。
在双方都不付出努力或者不知道如何去努力的情况下，婚姻有明显的失败风险。失败婚姻的风险不仅在于离婚，而且在于不幸福的婚姻。不幸福的婚姻还不如单身。离婚率趋高的原因非常多，但在我看来，如果双方知道去按正确的方式去努力，离婚率会至少下降四分之三。
当你在真正了解了一个人并且真正爱这个人的时候，那这个人对你来说就是合适的。合适与否并不是交给第三者根据双方性格之类的东西（有的人甚至会根据星运来做决策）来进行外在的评判，吸引你的就是合适你的。
当你真正地喜欢上一个人时，你可能会经历一个怀疑自身的阶段。即认为对方是多么的优秀，而自己是多么的不行，自己配不上这个人。自尊水平充分的人会迅速地越过这个阶段；但自尊水平不充分的人可能持续着这种状态，并最终因为这种状态导致关系的损毁。
爱一个人就是能在对方那里看到自己并庆贺自己。双方都是如此。
婚恋无意识和沟通障碍是威胁亲密关系的两个最为重大的原因。
婚恋无意识意味着一个人并没有以一种充分的意识水平对待自己的亲密关系。这个人可能把注意力放在了工作上，放在了孩子身上，他们以为亲密关系可以自在地处理好，没有规划也没有目标。
**沟通障碍造成双方的无效沟通，即双方都不能很好地接受到对方发出的信息。**这种障碍在男女两性中都普遍存在，但男性要更严重一些。
**不要在内心深处期待着会有某个人忽然出现，把我们从目前的生活中“拯救”出来。**No one is coming.
【睡眠科学】哪有什么熬夜不老？都是大脑透支在负重前行 【睡眠科学】哪有什么熬夜不老？都是大脑透支在负重前行
【2023】一个百大 UP 主的创业故事（2） - 影视飓风 【2023】一个百大 UP 主的创业故事（2） - 影视飓风
沉浸式翻译：探索互联网上高质量的内容 探索互联网上高质量的内容
沉浸式翻译的作者还梳理了一份超级不错的「探索互联网上高质量的内容」，包括网站导航、新闻/杂志、深度报道、专人维护的 Reading List、视频、专栏等，质量真心很高，特别适合想了解全世界的一些一手消息的同学。
诺贝尔经济奖得主保罗.克鲁格曼 Paul Krugman 大师课 诺贝尔经济奖得主保罗.克鲁格曼 Paul Krugman 大师课
「妳真正應該努力的，是找到那個懂得妳的「好」的人，而不是努力去變成，對方會喜歡的樣子。」對的人，就不會讓妳一直覺得，自己是錯的 「妳真正應該努力的，是找到那個懂得妳的「好」的人，而不是努力去變成，對方會喜歡的樣子。」對的人，就不會讓妳一直覺得，自己是錯的
爱那个尽最大努力去理解你的人 爱那个尽最大努力去理解你的人
遍历——中国科学技术大学的精神 遍历——中国科学技术大学的精神
为了防止链接失效，以下是全文：
转一篇经典的老帖子吧，应该是科大在封吧之前的一位老吧友（貌似叫老玉米苗），也是老校友写的。给各位以共勉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly 18：与美国亚马逊客服的交手经历</title>
      <link>https://huyixi.org/journal/weekly-18/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 14:37:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/journal/weekly-18/</guid>
      <description>与亚马逊客服交手的经历 众所周知，我一直在使用 Kindle PaperWhite 3 进行阅读。但是在亚马逊撤出中国之后，我的帐号登录就遇到了一个问题。
我的帐号绑定了一个邮箱，还有一个中国的手机号码。每次登录亚马逊的官网时，除了需要密码外，还要这个手机的验证码。但我的手机却收不到验证码，我猜测这是因为运营商屏蔽了来自亚马逊的短信。
于是，我新注册了一个帐号，并使用这个帐号尝试与亚马逊客服联系。我首先联系的是亚马逊的中国客服，但他们告诉我他们没有办法处理外国地区的问题。于是我又打电话给美国亚马逊客服。但这时困难真的来了，因为我的英语并不算很好，所以与他们交流时，我经常难以及时理解他们的信息，并做出回应，所以一直在说：“Sorry, I can&amp;rsquo;t get it. Please say it again。”经过多次电话沟通后，我总算能慢慢理解他们的意思。但接下来我又遇到了一个问题，要恢复我的帐号，他们还需要知道我的订单地址。但那是我随便填写的，所以我根本不记得。这时，我都想放弃这个帐号，重新注册一个新的。但我很舍不得这个帐号的阅读记录（Amazon 会同步你的阅读记录），更换帐号意味着这些记录都会丢失，所以我决定继续尝试别的方法。
我尝试在其他设备上退出这个帐号，然后重新登录，发现只用手机号和密码就能登录 Kindle 应用。但应用上并不能查看订单地址。于是我又下载了亚马逊的购物软件，使用相同的方法进行登录，终于成功了。
最后，我也成功地删除了绑定的手机号，重新找回了我的帐号。
虽然这个过程听起来简单，但实际上前前后后花费了我好几个月的时间。真正占用的时间可能超过两天。如果有遇到类似问题的朋友，可以尝试使用这个方法。
教训：
支付相关的账号信息最好备份，特别是账单地址。 使用国外服务时，尽量不与国内服务产生交叉。如果可以避免绑定手机，那就尽量不绑定。 文章 为什么总有人喜欢贬低自己的孩子？ 为什么总有人喜欢贬低自己的孩子？
没人关心你的博客! 你的文字只是在向世界展示你的愚蠢! 甚至没有人关注! Nobody cares about your blog.
You are only showing the world how stupid you are. If what you say is not better than silence, you better shut up. Rereading your old texts is like communicating with your past self. It’s cool to maintain a blog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly 17：停止在博客上碎碎念!但在周报上可以😜</title>
      <link>https://huyixi.org/journal/weekly-17/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 03:09:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/journal/weekly-17/</guid>
      <description>封面为柴静纪录片《陌生人：对话圣战分子》
想法 停止在博客上碎碎念!但在周报上可以 😜
周刊 13 期的时候觉得自己在博客上碎碎念的内容太多,导致太水了. 于是就想尽量避免这些碎碎念.
这周又有一个想法, 其实周刊中的一些资源工具, 应该将他们整合起来, 到一篇文章中, 便于之后的查找. 因为我的博客的主要目的是为了方便自己, 如果能对其他的一些人有一些帮助就更好了. 如果这些资源工具都分期收集, 查找起来其实很不方便, 虽然网站已经自带了搜索功能, 但是如果能整合成一篇文章查找效率会更高. 并且我的博客不像阮一峰大哥或者其他的流行博客一样. 所以模仿他们的工具收集方式对我来说并不合理.
那么问题来了, 周刊还有更新的必要吗?
由于工具类网站收集在别的地方, 周刊的内容会减少很多. 可能之后一篇周刊的字数寥寥无几. 所以周刊还有什么用? 以下是我目前的一些想法:
收集不便进行分类的内容. 如文章等等 记录我本周的一些思考与想法 动态 The tech stack of Zolplay 文章 Tw93 关于独立开发者的想法 Tw93 关于独立开发者的想法
原文:
#工程师学习 这段时间推上关于【独立开发者】的讨论很热闹，包括不少同学想去开通 Stripe 账号走收美元道路，这里想稍微泼一点点冷水来聊一聊为什么我不赞同你没有验证就放弃工作直接去做独立开发者。
假如你的设计、产品、运营能力没有被验证是否 OK，只是写代码 OK，那很不建议放弃工作去走独立开发这一条路。因为大概率，虽然会过得独立自由，但会很难赚到钱，最后可能又会回去上班。除非你已经钱够用，或者欲望很低，写代码只是你的娱乐活动那就另当别论了。
工程师肯定都有一个这样梦想，做出一款自己很爱的产品并让很多人使用上，同时可以赚很多钱。
那么怎么慢慢培养自己具备独立开发的能力呢？其实即使不去做独立开发，这个能力也会对你现在的工程师工作拿好结果帮助特别大，我认为可以在工作中就培养起来，可以先从开发中的痛点效率问题去想，做一些小工具给团队同学用，小到一个浏览器插件，大到一个工具平台，同时学会去和使用方沟通，慢慢让自己具备发现痛点以及快速解决问题的能力。
当有同事发现你做的东西很精品的时候，好比 XX 出品必属精品的特征以后，其实就成功一半了，接下来要做的就是可以结合业务中痛点问题去解决真的问题，一定要学会找和自己不同岗位的人合作，比如设计师，后端，测试，产品这类人，一起来搞一个事情，合伙来解决一个实际中业务问题并产品化下来，这样可以让你的产品活得很久，这个过程你需要重点学会如何借力和互补，学会产品设计，学会去给使用者推广你的产品，学习写文档写说明书写公告，这里主要用来锻炼你的产品运营能力，同时因为有很多用户，也可以听到大量评价，帮助你修正你的独立开发思维。
等到了自己可以搞出一个解决实际业务问题的产品，同时合作方觉得你牛逼的时候，你可以慢慢将你从原有的岗位变成自己是产品工程师了，然后可以系统去补充一下自己的交互设计能力，产品运营能力，前者建议自己主要去设计去画很多东西，包括产品高保真图，产品 Logo，后者推荐你去多找公司里面聪明懂业务产品的人去聊，去看一些书，这样就慢慢有一定思维了。
到这一步以后呢，可以开始去想，我的产品能否被不认识我的广大陌生人用上，放到聚光灯下面，可以从公司寻找业务场景，比如说客服，Bd，商家，C 端用户，有意识主动去做这样的业务场景，了解他们的使用痛点，并自己通过想法，Prd，交互稿，代码实现去落地，这样你假如真的感兴趣，你会做得很好，同时你的绩效一般会很好，形成很好的正反馈，甚至可以带一个团队来搞。
等到这里的时候，你就会想: 我是否真的还有必要出去做一个独立开发。除非你有一个很牛逼的点子，同时有大量的人愿意买单，那就可以去独立开发了，但在这种说实话很少的，可以去学习图拉鼎和威力狈怎么去做独立产品的，用来榜样学习。
此外也可以通过开源产品的方式来验证你的独立开发的能力是否到位，还有哪些地区是缺的，能够把社区用户给运营好，甚至拉一批小伙伴也是用户来帮你写代码。
结尾了，其实纯属碎碎念，肯定会有我自己视觉偏差的地方，也有不对的地方，欢迎指出和交流。
我现在要做的: 做一些小工具给团队同学用，小到一个浏览器插件，大到一个工具平台，同时学会去和使用方沟通，慢慢让自己具备发现痛点以及快速解决问题的能力。
说说 For task management, it is possible to quantify data and see your own growth, so that you will have greater sense of achievement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly 16：乐观与悲观</title>
      <link>https://huyixi.org/journal/weekly-16/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 22:36:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/journal/weekly-16/</guid>
      <description>主题：&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
时间：20230806 - 20230813</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly 15：VIM 作者逝世</title>
      <link>https://huyixi.org/journal/weekly-15/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 22:29:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/journal/weekly-15/</guid>
      <description>主题：VIM 作者逝世&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
时间：20230729 - 20230804</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly 14：英语</title>
      <link>https://huyixi.org/journal/weekly-14/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/journal/weekly-14/</guid>
      <description>主题：英语&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
时间：20230723 - 20230729</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly 13：停止在博客上碎碎念！</title>
      <link>https://huyixi.org/journal/weekly-13/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jul 2023 03:36:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/journal/weekly-13/</guid>
      <description>主题：&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
时间：20230716 - 20230723</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly 12：历史上最热的一天</title>
      <link>https://huyixi.org/journal/weekly-12/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 03:36:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/journal/weekly-12/</guid>
      <description>主题：高温、《我在北京送快递》、Mac文件的默认打开方式&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
时间：20230708 - 20230715</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly 11：去冒险吧，带着勇气</title>
      <link>https://huyixi.org/journal/weekly-11/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2023 12:15:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/journal/weekly-11/</guid>
      <description>主题：&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
时间：20230625 - 20230701</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly 10：如何活得更久？</title>
      <link>https://huyixi.org/journal/weekly-10/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 20:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/journal/weekly-10/</guid>
      <description>主题：live longer, git commit, 智齿&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
时间：20230625 - 20230701</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly 9：生命短暂，贪得无厌！ - How to Live</title>
      <link>https://huyixi.org/journal/weekly-9/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 15:53:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/journal/weekly-9/</guid>
      <description>主题：How to Live，&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
时间：20230618 - 20230624</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly 8：我的自动化生活</title>
      <link>https://huyixi.org/journal/weekly-8/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 22:46:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/journal/weekly-8/</guid>
      <description>主题：自动化生活，上网&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
时间：20230611 - 20230617</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly 7：周刊记录内容的改进</title>
      <link>https://huyixi.org/journal/weekly-7/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 01:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/journal/weekly-7/</guid>
      <description>主题：周刊的记录内容，毕业，RSI &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
时间：20230603 - 20230610</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly 6：水周刊</title>
      <link>https://huyixi.org/journal/weekly-6/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2023 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/journal/weekly-6/</guid>
      <description>本期：20230527 - 20230602
文章 DeepL Api 设计中的欺骗战术
工具 Vite 太快了，烦死了，是时候该小睡一会了 vite-plugin-sleepvite is too fast, we need to rest.
Vite 构建速度太快,减少了打工人的摸鱼时间,作者写了这个插件增加 Vite 的加载时间.
资源 1.Hello 算法 适合新手入门「数据结构与算法」的开源书《Hello 算法》，通过动画图解结构化地讲解数据结构和算法知识。代码上支持 Java,C++, Python, Go, JS, TS, C#, Swift
2.Git 学习资源 [Git 图表速查命令](Git 图表 https://ndpsoftware.com/git-cheatsheet.html#loc=index;)
ProGit Git 官方推荐书籍
猴子都能懂的 Git 入门
Git Magic
人物 1.DeeKay 一位来自韩国的数字艺术家.他的个人网站上面有许多很有意思的动画.这是他的推特上面会经常更新一些他的工作内容.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的电子书阅读不完全解决方案</title>
      <link>https://huyixi.org/posts/ebook-solution/</link>
      <pubDate>Sun, 21 May 2023 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/posts/ebook-solution/</guid>
      <description>获取电子书 以下不包含从电子书商城购买下载的内容.下面的内容可能涉及到侵权等,如果资金允许,建议从正规渠道购买下载.
从互联网获取 Z-Library 该组织将自己描述为“世界上最大的电子书图书馆”，以及“世界上最大的科学文章商店”.并作为一个由捐赠维持的非营利组织运营。但是 2022 年 11 月，该网站的域名被美国司法部查封..在 Z-Library 的用户群中,中国用户遥遥领先于其他国家(来自 Z-Library 博客 Worldwide Statistics: How Students and Educators Use Z-Library 中的数据).
如何访问 Z-Library 通过域名访问
Web:https://singlelogin.re
TOR:http://loginzlib2vrak5zzpcocc3ouizykn6k5qecgj2tzlnab5wcbqhembyd.onion
I2P:http://zlib24th6ptyb4ibzn3tj2cndqafs6rhm4ed4gruxztaaco35lka.b32.i2p
通过域名访问里面的部分内容可能无法查看,如博客,书单等页面.这些内容可以通过使用个人域名访问
以上域名随时可能被回收,如果无法访问可以使用电子邮件获取,或者从从官方发布的最新域名中获取.官方频道
通过电子邮件获取个人域名
你可以使用任意邮箱,发送任意内容到 blackbox@zlib.se,将在 3-5 分钟内收到你 Z-Library 个人的域名。如果没有收到邮件,前往被拦截的邮件中查看.在个人域名中可以查看Z-Library 的博客书单等.
Anna&amp;rsquo;s Archive Anna&amp;rsquo;s Archive 是图书馆创世纪和 Z-Library 影子图书馆的备份.Z-Library 被关闭后一个比较流行的替代站点.可以直接访问
自制电子书 如如果你平时经常查看一些文档，但是这些文档又没有电子书的，都是你可以通过自制电子书来在你的kindle上查看这些文档内容.
浏览器插件生成电子书 WebToEpub Github 仓库
WebToEpub Chrome 下载地址
文档教程
示例：
KTool 将链接输入 KTool 中生成并推送到 Kindle 中。但是导入链接一次最多导入 30 个，且生成的电子书只能以 30 个链接为一本，链接增加则会分成几本书。
用到的软件：Sigil](https://sigil-ebook.com/sigil/),Github 上 star 最多的电子书软件。或者可以自己下载使用其他软件。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly 5：英语</title>
      <link>https://huyixi.org/journal/weekly-5/</link>
      <pubDate>Sat, 20 May 2023 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/journal/weekly-5/</guid>
      <description>本期：20230519 - 20230525
动态 1. Kindle 使用指南与文档爬虫 本周，我主要在制作一个关于 Kindle 使用指南的教程。在此过程中，我开发了一个网页爬虫来抓取一些只在网页上提供在线浏览版本而未提供电子书选项的网络文档。这个爬虫有助于我将这些文档转换为可以在 Kindle 上使用的格式，便于阅读。在过去的一周里，我一直在优化这个爬虫。如果你对此也有需求，欢迎点击此链接查看。
2. VS Code 的 Copilot 本周，我收到了 VS Code 的 Copilot，进行了一番试用。此助手集成在编辑器内，使用起来非常方便。然而，由于其模型仅为 3.5 版本，所以并未提供 GPT-4 那样强大的功能。此外，Copilot 并不能直接读取你文件夹中的代码，你需要将代码输入到聊天框中。希望未来它能加入直接读取文件夹中代码的功能。
文章 1.如何用英语思考 How to THINK in English | No More Translating in Your Head!
这篇文章介绍了如何逐渐摆脱将英语翻译成母语的思维方式，转向直接用英文思考。以下是作者推荐的练习方法：
Step 1: 在你的头脑中用英语命名周围的物体。 Step 2: 用简单的句子进行思考。 Step 3: 用英语和自己进行小对话。 Step 4: 将你日常生活中的某一事物改为英文。 Step 5: 记录下来，确保你每天都在进行练习。 Step 6: 用英文回顾你的一天。 2.奥格登的基础英语 - 英语交流只需要 850 个单词 OGDEN&amp;rsquo;s BASIC ENGLISH
作者发现牛津英语词典里面的 25000 个单词的书，只要用 850 个单词就可以表单，通过这种方式让英语的入门变得更加简单。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly 4：陈皓逝世</title>
      <link>https://huyixi.org/journal/weekly-4/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/journal/weekly-4/</guid>
      <description>日期：20230513 - 20230518
这是我的周刊，每周五早上发布。我在这里记录过去一周所体验到的新鲜事物。
陈皓（左耳朵耗子）逝世 “其实真正的送别是没有长亭古道的，没有劝君更尽一杯酒，就是一个平常的一个早晨，而有些人却永远留在昨天” - Miableem
今天信息流被陈皓先生刷屏了。实际上，我对这位人物并不太熟悉。当我翻看他的资料时，发现他原来是 酷壳 - CoolShell 个人博客的作者。原来我也一直在关注着他的文字，他的《简明 VIM 练级攻略》也给我 Vim 的学习提供了非常大的帮助。我们关注生命质量的同时，我们也应该注意保持身体健康，尽可能延长生命的长度。
互联网上，很多跟陈皓先生有交集的人们正尝试收集与他有关的回忆。
**Remembering-Haoel**收录了与陈皓生前的作品与数字遗物等。
为了方便后人阅读，我将陈皓先生在 CoolShell 博客上的文章保存为电子书格式，并分享在了**CoolShell-eBook**这个仓库中。
以下是一些关于保持健康的仓库：
程序员延寿指南：提供了一些关于如何延长程序员寿命的指南和建议。
HumanSystemOptimization：涵盖了人类身体系统优化的内容。
动态 OpenAI 发布 iOS 端应用 Introducing the ChatGPT app for iOS
今天试用了这个 app 一下，续费 Plus 更方便了。使用苹果的平台进行付费比 OpenAI 方便多了。
Helion 与微软达成聚变能采购协议 Announcing Helion’s fusion power purchase agreement with Microsoft
微软已同意从 Helion 的第一个聚变发电厂购买电力，该发电厂计划于 2028 年部署。这是否预示着核聚变核聚变技术即将进入商用阶段？地球上的能源短缺问题能否被彻底解决？如果能源问题和生产问题都被解决了，未来的世界将会是什么样的？这太有趣了。
2023 年 StackOverflow 开发者调查问卷 2023 Stack Overflow Developer Survey
Stack Overflow 发布了今年的开发者调查问卷，可以去填一填。也可以查看往年的开发者问卷获取一些开发工具的信息。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly 3：最好的时代</title>
      <link>https://huyixi.org/journal/weekly-3/</link>
      <pubDate>Fri, 12 May 2023 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/journal/weekly-3/</guid>
      <description>本期：20230506 - 20230512
这是我的周刊，每周五早上发布。
我在这里记录过去一周所体验到的新鲜事物。
最好的时代 这是最好的时代，这也是最坏的时代。
AI 极大提高了个人单兵作战的能力。使用 ChatGPT 可以更快获取有效的信息而不是像往常一样浏览器逐个查看页面（当然使用 ChatGPT 所获取的一些信息目前还存在着错误，如果你没有足够的知识技能，可能还无法分辨出其中的错误）。可汗学院发布的 Khanmigo 的所使用的概念也将助力技能的学习更加快捷。
但与此同时 AI 也剥夺了初级工作者的工作机会。在以往你可能需要聘请一个设计师为您设计一个软件的界面，但是现在，你只要提供一些 Prompt 给 Midjourney，就可以生成你想要的东西，这极大的节约了成本。甚至于你可以使用 AutoGPT 直接帮你生成一个你想要的软件。初级工程师的工作机会将大大减少。
未来的时代，个人机会可能更大。因为 AI 可以逐步替代团队人力。原本五个人十个人需要干的事，未来可能只需要两三个人。目前的智力/人力密集的商业模式，可能能被算法+资本密集所代替。
这个时代个人的上限更高了，但是同时人的下限也更低了。善于利用工具帮助自己工作学习，个人成长的加速度将越来越快。
动态 Claude 宣布上下文窗口从 9K 扩展到 100K tokens，相当于 75,000 个单词。与此同时 GPT-4 的 tokens 只有 32K 。
链接：https://www.anthropic.com/index/100k-context-windows?continueFlag=b1f3d285ec55b445f56f508334b2d067
技术团队将《了不起的盖茨比》的全文加载到 Claude-Instant（72K tokens）中，并修改了一行，“Mr. Carraway was “a software engineer that works on machine learning tooling at Anthropic.”。Claude 在 22 秒内就找出了不同之处。
谷歌人工智能主管的杰夫·迪恩（Jeff Dean）向员工宣布了一项的政策转变：他们只有在实验室工作变成产品后才能分享论文。
Google shared AI knowledge with the world — until ChatGPT caught up</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly 2：系统的知识来源于对碎片的整理和思考</title>
      <link>https://huyixi.org/journal/weekly-2/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/journal/weekly-2/</guid>
      <description>系统的知识来源于对碎片的整理和思考。为了更好地输出系统知识，我在这里记录本周的发现和思考，为构建系统知识做准备。
动态 1. ChatGPT Prompt Engineering for Developers 吴恩达和 OpenAI 合作推出了免费的 Prompt Engineering（提示工程）课程。课程主要内容为指导开发者如何构建 Prompt 并基于 OpenAI API 构建新的、基于 LLM 的应用。
《面向开发者的 ChatGPT 提示词工程》非官方版中英双语字幕
开源笔记分享： AlexZ的课程内容的思维导图
Eric Kung 的笔记
课程内容文字版
向阳乔木的分享
2.The amazing AI super tutor for students and teachers 可汗学院创始人可汗在 Ted 上的演讲，他分享了可汗学院使用 GPT-4 辅助学生学习的故事
3.WORLDCOIN 文章 1.The Age of AI has begun - By Bill Gates 2.Prompt engineering OpenAI 官方的关于提示词工程的一些教程
3.Prompt engineering techniques 微软官方出品的 ChatGPT 提示词技术教程
4.游戏主机架构 - Rodrigo Copetti 的实用分析 一个研究主机架构的网站</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly 1：启动启动启动</title>
      <link>https://huyixi.org/journal/weekly-1/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 02:49:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/journal/weekly-1/</guid>
      <description>动态 使用微信扫描上面这张二维码之后，微信APP就会闪退，并报告“三方应用异常分析”。
根据 Github 用户 **Konano **分析，这一 Bug 出现在了微信的扫码引擎中（微信团队于 2021 年在 OpenCV 开源其扫码引擎）。
如果攻击者在数据的末尾添加了一段内容为空的数据，程序就会出错。这是因为程序在读取数据时，会读取这段数据的长度（也就是字节数），但是攻击者在末尾添加的这段数据的长度为0，这就导致了程序出错。为了解决这个问题，开发者需要在读取数据的长度后再初始化变量，以确保程序能够正确读取数据。详细内容
文章 Moore&amp;rsquo;s Law for Everything - Sam Altman This revolution will create phenomenal wealth. The price of many kinds of labor (which drives the costs of goods and services) will fall toward zero once sufficiently powerful AI “joins the workforce.” The world will change so rapidly and drastically that an equally drastic change in policy will be needed to distribute this wealth and enable more people to pursue the life they want.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows 装机指南</title>
      <link>https://huyixi.org/posts/the-use-of-windows-computer/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 02:49:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/posts/the-use-of-windows-computer/</guid>
      <description>本文内容较长，更推荐在我的 wiki 网站进行阅读，这是本文的链接。可以通过点击目录进行快速导航跳转。
前情提要：根据本人的多次装机历史记录而成，基本满足本人 Windows 装机需求。
系统安装 系统镜像下载网站 itellyou：https://msdn.itellyou.cn itellyou新网站（主要下载系统镜像）：https://next.itellyou.cn/ 制作系统启动盘 需要提前准备一个 16G 以上的 U 盘作为启动盘
rufus（Windows）官网地址：https://rufus.ie/en/
UNetbootin（多平台）：https://unetbootin.github.io/
进入 BIOS 界面将 U 盘设置为启动盘 一些笔记本侧边有 Reset 插口，使用卡针插入即可进入 BIOS 界面
激活系统 Windows 系统激活参考教程：www.kms.pub
slmgr -ipk M7XTQ-FN8P6-TTKYV-9D4CC-J462D（该激活码为 Windows10 企业版激活码，不同系统版本使用不同的激活码，除本行外下面的命令都一样） slmgr -skms kms.03k.org slmgr -ato slmgr -dlv Windows 激活密钥 通用批量许可证密钥 (GVLK) 在下表中，可找到 Windows 每个版本的 GVLK。 LTSC 是长期服务渠道，而 LTSB 是 Long-Term Servicing Branch 。
Windows Server（LTSC 版本） Windows Server 2022 操作系统版本 KMS 客户端产品密钥 Windows Server 2022 Datacenter WX4NM-KYWYW-QJJR4-XV3QB-6VM33 Windows Server 2022 Standard VDYBN-27WPP-V4HQT-9VMD4-VMK7H Windows Server 2019 操作系统版本 KMS 客户端产品密钥 Windows Server 2019 Datacenter WMDGN-G9PQG-XVVXX-R3X43-63DFG Windows Server 2019 Standard N69G4-B89J2-4G8F4-WWYCC-J464C Windows Server 2019 Essentials WVDHN-86M7X-466P6-VHXV7-YY726 Windows Server 2016 操作系统版本 KMS 客户端产品密钥 Windows Server 2016 Datacenter CB7KF-BWN84-R7R2Y-793K2-8XDDG Windows Server 2016 Standard WC2BQ-8NRM3-FDDYY-2BFGV-KHKQY Windows Server 2016 Essentials JCKRF-N37P4-C2D82-9YXRT-4M63B Windows Server（半年频道版本） Windows Server，版本 20H2、2004、1909、1903 和 1809 操作系统版本 KMS 客户端产品密钥 Windows Server Datacenter 6NMRW-2C8FM-D24W7-TQWMY-CWH2D Windows Server Standard N2KJX-J94YW-TQVFB-DG9YT-724CC Windows 11 和 Windows 10（半年频道版本） 有关受支持的版本和服务终止日期的信息，请参阅 Windows 生命周期情况说明书。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
