<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>月车哥 on huyixi</title>
    <link>https://huyixi.org/tags/%E6%9C%88%E8%BD%A6%E5%93%A5/</link>
    <description>Recent content in 月车哥 on huyixi</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Sep 2023 13:48:06 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://huyixi.org/tags/%E6%9C%88%E8%BD%A6%E5%93%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Weekly 23：岸上未必安全，真正精彩的都在海里</title>
      <link>https://huyixi.org/journal/weekly-23/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 13:48:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huyixi.org/journal/weekly-23/</guid>
      <description>动态 Wed Sep 27 22:43, 2023 今天有幸和中科寒武纪科技有限公司，高性能计算库设计专家“月车哥”聊了一会天。“月车哥”同时兼职于一个人工智能云计算创业团队做技术顾问，近几年偶尔活跃于创投圈，包括 AI 推理芯片、云计算、汽车辅助驾驶等细分领域。目前兼职时薪在 1.5-3k 的价格。
能有幸被月车哥指导，是我的幸运。
月车哥给我目前的职业发展提了一些十分有用的建议，在这里总结记录一下。
努力而不是勤奋：工作以后，很多人对于朝前走是有期望的。但是不知道什么时候就慢慢把埋头干事，埋头学习当做一种努力。很多人其实是不会努力的，缺少了方式、方法、目标，只会在时长和数量上付出的只能算是勤奋。所以你可以多记录、复盘、反思肯定会是一件好事。
职业规划：
可尝试的方向（未来可能爆发/已经爆发的方向）： 自动驾驶 AI 技术革命的意义在于，AI 以及大模型相关的技术有可能落地于很多行业。 更有活力的工具化思维：重点是会用。有使用 AI 的思路，然后把它带到其他行业，要的不是 AI 方面足够专业，而是更有活力的工具化思维。 云服务 元宇宙太遥远，web3 在国内很艰难。可能你眼下最大的机会就是即将到来的这一轮能称得上技术革命的浪潮了，这浪潮或大或小，但是普通人参与其中肯定也能多借点势。 目标： 前三年最好可以达到阶段性的目标，长远的目标对于大部分人来讲，都是动态的。而阶段性的目标，就是在自己大目标尚且模糊的情况下，对下一步进行的第一次尝试。首先要躬身入局，只有身处相关行业中，技术能力增长到了一定程度的时候，个人的目标才会更加清晰。 找准一个自己最有可能得技术方向，然后专注学习，多敲代码多看看相关开源项目。以进中厂大厂为目标，我第一步没有完成，我是第二次跳槽进了 Intel 北京。 **想法更跳脱：**一直待互联网确实挺无聊的。建议想法可以跳脱一点，不用被拘束。所以我不建议早期稳扎稳打，更加建议早期找准一个方向进行增长。 职业发展：
先在觉得合适的一个或者少数几个技术方向上快速增长。 落实第一步以后，再慢慢沉淀稳扎稳打一两年时间，这个阶段是利用新职位的资源稳固自己的技术理解，增加实践的过程。这时候可以通过业余时间回头多打基础来稳固自己的欠缺，基础这些东西每个阶段看都会有不同的理解。 然后同时你也该重新思考自己的生涯和人生，以及下下步的规划。这时候就建议除了技术上打基础之外，试着去学习点杂七杂八的，我觉得古典的《超级个体》就不错，技术上还是耗子哥。引路人不适合太多，少数几个足矣。 再往后，是你自己的天下了，你大概已经做到掌控感、自主感了。
中间那个阶段慢的过程是必须的。早起要快争取技术增长获取职业上的认可也是必须的。否则一个人埋头苦干实际上很容易闭门造车，长期会磨灭个人的信心，丧失原本的目标。
面试技巧：
研究目标公司的产品，完成大半的话，被录用的概率就大多了 大项目不可能一个人做完，可以拆解自己能做的一部分。试试简单实现 推荐材料 万维钢 - 精英日课 - 职业探索期 古典 - 超级个体 陈皓 文章 ChatGPT + 麦肯锡方法论，快速了解一个行业 ChatGPT + 麦肯锡方法论，快速了解一个行业
一、什么是麦肯锡方法论 麦肯锡的员工们之所以能够快速了解一个全新领域并找到核问题的关键，就是他们都遵循着一套成熟且有效的方法论——《麦肯锡方法》
二、如何快速了解一个行业 第 1 步是总结行业的 100 个关键词。 第 2 步是找三五个专家访谈，了解各种行业问题。 第 3 步是找三五本行业专业书籍，仔细阅读并找出共性。 三、利用 ChatGPT 快速了解一个行业 获取到总结行业的 100 个关键词。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
